第十届粤港澳安全知识竞赛

职业安全健康法例
国家及广东省
安全生产法律、法规问答题

1. 《广东省防汛防旱防风条例》规定，防汛防旱防风指挥机构可根据受台风、暴雨、洪水灾害严重威胁的地区受影响的程度和应急预案启动“五停”安全措施，请问“五停”是指什么？
(a) 停课、停工、停产、停电、停业
(b) 停课、停水、停产、停运、停业
(c) 停课、停工、停产、停运、停业
答案：c

2. 依据《中华人民共和国安全生产法》的规定，生产经营单位与从业人员订立的劳动合同，应当载明有关保障从业人员劳动安全和什么事项？
(a) 事故应急措施
(b) 安全技术措施
(c) 防止职业危害
答案：c

3. 生产经营单位应当具备的安全生产条件所必需的资金投人，《中华人民共和国安全生产法》规定，予以保证的是谁？
(a) 企业法人代表
(b) 分管财务的领导
(c) 生产经营单位的决策机构、主要负责人或者个人经营的投资人
答案：c

4. 某道路运输企业共有基层员工83人，管理人员15人，依据《中华人民共和国安全生产法》的规定，下列关于该企业安全生产管理机构设置和安全生产管理人员配备的说法，正确的是那一项？
(a) 该企业可根据需要，自主决定是否设置安全生产管理机构、配备安全生产管理人员，这是其经营自主权范围内的事
(b) 该企业规模较小，配备兼职安全生产管理人员就可以了
(c) 该企业应当设置安全生产管理机构或者配备专职安全生产管理人员
答案：c

5. 某企业委托一家安全生产服务机构为本其提供安全生产管理服务，在这种情况下，保证该厂安全生产的责任应怎样确定？
(a) 由双方在委托合同中约定
(b) 由接受委托的安全生产服务机构负责
(c) 仍由该企业负责
答案：c

6. 生产经营单位的主要负责人未履行《中华人民共和国安全生产法》规定的安全生产管理职责，导致发生生产安全事故，给予撤职处分，并在多少年内不得担任任何生产经营单位的主要负责人？
(a) 2
(b) 3
(c) 5
答案： c

7. 《中华人民共和国安全生产法》规定，生产经营单位应当在较大危险因素的生产经营场所和有关设施、设备上，设置明显的 ______ 。
(a) 安全宣传标语
(b) 安全宣教挂图
(c) 安全警示标志
答案：c

8. 生产经营单位的主要负责人未履行本法规定的安全生产管理职责，导致发生生产安全事故的，由安全生产监督管理部门依照下列规定处以罚款：发生重大事故的，处上一年年收入______ 的罚款；发生特别重大事故的，处上一年年收入______ 的罚款。
(a) 30%，50%
(b) 40%，60%
(c) 60%，80%
答案：c

9. 《广东省安全生产条例》明确规定，企业必须建立的安全生产基本制度有多少项？
(a) 6项
(b) 9项
(c) 11项
答案：b

10. 《广东省安全生产条例》规定生产场所、仓库严禁住宿，是针对谁作出的？
(a) 危险品的生产、经营单位
(b) 高危行业生产经营单位
(c) 所有生产经营单位
答案：c

11. 《广东省安全生产条例》明确要求各级人民政府及其有关部门应当鼓励、支持安全生产科学技术研究和安全生产先进技术推广应用，培育和发展 ______ 。
(a) 安全生产仲介机构
(b) 安全生产有关行业协会和社会组织
(c) 安全生产检测机构
答案：b

12. 《广东省安全生产条例》规定，由 ______ 负责听取安全生产管理机构和安全生产管理人员工作汇报，及时研究解决安全生产存在问题。
(a) 车间主任
(b) 单位的主要负责人
(c) 单位分管安全生产的负责人
答案：c

13. 生产经营单位使用劳务派遣人员作业的，劳务派遣人员应计入该生产经营单位的 ______ 。
(a) 职能部门人员
(b) 后勤部门人员
(c) 从业人员
答案：c

14. 《广东省安全生产条例》明确规定了单位安全生产管理人员在检查中，发现有危及职工人身安全的紧急情况，应怎么做？
(a) 立即报告单位的主要负责人
(b) 立即通知车间主任
(c) 应当指令职工暂停作业或者在采取可能的应急措施后撤离作业现场
答案：c

15. 《广东省安全生产条例》明确规定了单位安全生产管理人员应督促部门负责人和职工进行什么检查？
(a) 全面安全检查
(b) 专业安全检查
(c) 生产岗位安全检查
答案：c

16. 《广东省安全生产条例》明确规定了单位的从业人员每天的岗位检查中，对作业场地以及物品堆放的要求是 ______ 。
(a) 齐整
(b) 牢固
(c) 符合安全规范
答案：c

17. 《广东省安全生产条例》明确规定生产经营单位应当对从业人员进行安全操作基本技能、防范措施以及事故应急措施等安全生产培训，目的是提高从业人员的什么能力？
(a) 防范事故的能力
(b) 急对突发事件的能力
(c) 认识危险、规避危险和排查安全隐患的能力
答案：c

18. 《广东省安全生产条例》明确规定，生产经营单位应当建立隐患排查、治理、 ______ 制度，明确排查的有关事项。
(a) 整改
(b) 落实
(c) 登记
答案：c

19. 《特种作业人员安全技术培训考核管理规定》规定，特种作业人员在特种作业操作证有效期内，连续从事本工种多少年以上，严格遵守有关安全生产法律法规的，经原考核发证机关或者从业所在地考核发证机关同意，特种作业操作证的复审时间可以延长至每几年1次？
(a) 10，4
(b) 6，4
(c) 10，6
答案：c

20. 《特种作业人员安全技术培训考核管理规定》规定，有下列哪种情形的，考核发证机关应当注销特种作业操作证？
(a) 特种作业操作证失效的
(b) 特种作业人员死亡的
(c) 特种作业人员违法使用操作证的
答案：b

21. 《中华人民共和国消防法》规定，消防工作方针是什么？
(a) 防火为主、防消结合
(b) 预防为主、防消结合、专门机关与群众相结合
(c) 预防为主、防消结合
答案：c

22. 《广东省安全生产条例》规定，事故发生单位负责人接到事故报告后，应当立即启动事故应急预案，根据具体情况采取有效措施，组织抢救，并注意什么事项？
(a) 防止造成群众伤亡
(b) 防止造成其他的财产损失
(c) 防止事故扩大
答案：c

23. 《广东省安全生产条例》规定：生产经营单位应当对下列哪项进行实时监控？
(a) 员工工作情况
(b) 生产设备
(c) 重大危险源
答案：c

24. 职业病是指劳动者在职业活动中，因接触粉尘、放射性物质和其他有毒、有害 ______ 而引起的疾病。
(a) 因素
(b) 物质
(c) 环境
答案：a

25. 职业病防治工作坚持 ______ 的方针，实行分类管理、综合治理。
(a) 安全第一 预防为主
(b) 标本兼治 防治结合
(c) 预防为主 防治结合
答案：c

26. 建设项目的职业病防护设施应当与主体工程如何进行？
(a) 同时设计，同时投入生产和使用
(b) 同时设计，同时施工
(c) 同时设计，同时施工，同时投入生产和使用
答案：c

27. 2013年12月23日，国家卫生计生委、人力资源社会保障部、安全监管总局、全国总工会4部门联合印发的《职业病分类和目录》，职业病种类多少种？
(a) 九大类99种
(b) 十大类132种
(c) 十大类140种
答案：b

28. 按《工伤保险条例》规定，下列哪种情形可以视同工伤？
(a) 自残或自杀的
(b) 在抢险救灾等维护国家利益、公共利益活动中受到伤害的
(c) 在上下班途中，受到机动车事故伤害的
答案：b

29. 用人单位的 ______ 对本单位的职业病防治工作全面负责。
(a) 工会
(b) 法人代表
(c) 主要负责人
答案：c

30. 我国患病人数最多的一种职业病是什么？
(a) 职业中毒
(b) 尘肺病
(c) 物理因素职业病
答案：b

31. 用人单位应当按照国务院安全生产监督管理部门的规定，定期对工作场所进行职业病危害因素做什么工作？
(a) 检测、评估
(b) 监测、评价
(c) 检测、评价
答案：c

32. 未经上岗前职业健康检查的劳动者，用人单位不得安排其从事什么工作？
(a) 危险工作
(b) 接触职业病危害的作业
(c) 任何工作
答案：b

33. 职业健康检查费用由谁承担？
(a) 卫生部门
(b) 主要负责人
(c) 用人单位
答案：c

34. 用人单位应当建立、健全 ______，加强对职业病防治的管理，提高职业病防治水准，对本单位产生的职业病危害承担责任。
(a) 职业病防治责任制
(b) 管理制度
(c) 应急预案
答案：a

35. 《特种作业人员安全技术培训考核管理规定》规定，生产经营单位非法印制、伪造、倒卖特种作业操作证，或者使用非法印制、伪造、倒卖的特种作业操作证的，给予警告，并处______ 万元以上______ 万元以下的罚款；构成犯罪的，依法追究刑事责任。
(a) 1，2
(b) 2，3
(c) 1，3
答案：c

36. 新、改、扩建、技术改造、技术引进技项目，应在何时申报变更职业病危害项目内容？
(a) 竣工验收日起5日内
(b) 竣工验收日起15日内
(c) 竣工验收日起30日内
答案：c

37. 用人单位应当为劳动者建立 ______ 档案，并按照规定的期限妥善保存。
(a) 员工健康检查
(b) 职业健康监护
(c) 定期健康检查
答案：b

38. 建设项目在什么时候建设单位应当进行职业病危害控制效果评价？
(a) 竣工验收前
(b) 竣工验收后
(c) 设计阶段
答案：a

39. 用人单位应 ______ 对工作场所进行职业病危害因素检测、评价，检测、评价结果存入用人单位职业卫生档案。
(a) 定期
(b) 不定期
(c) 每月
答案：a

40. 用人单位违反《中华人民共和国职业病防治法》规定，造成重大职业病危害事故或者其他严重后果，构成犯罪的，对直接负责的主管人员和其他责任人员，依法追究什么责任？
(a) 行政责任
(b) 刑事责任
(c) 民事责任
答案：b

41. 煤矿、非煤矿山、​​危险化学品、烟花爆竹、金属冶炼等生产经营单位主要负责人和安全生产管理人员初次安全培训时间不得少于多少学时，每年再培训时间不得少于多少学时？
(a) 32，12
(b) 48，16
(c) 48，12
答案：b

42. 根据《危险化学品安全管理条例》（中华人民共和国国务院令第591号）规定，生产列入国家实行生产许可证制度的工业产品目录的危险化学品的企业，应当依照______ 的规定，取得工业产品生产许可证。
(a) 《中华人民共和国工业产品生产许可证管理条例》
(b) 《中华人民共和国安全生产许可证条例》
(c) 《中华人民共和国工业特种设备安全监察条例》
答案：a

43. 《生产安全事故报告和调查处理条例》规定，负责事故调查的人民政府应当自收到事故调查报告之日起15日内做出批覆；特别重大事故，应30日内做出批覆。特殊情况下可适当延长，延长时间最长不超过多少天？
(a) 15天
(b) 30天
(c) 60天
答案：b

44. 《中华人民共和国安全生产法》制定的目的除了加强安全生产监督管理，防止和减少生产安全事故，保障人民群众生命和财产安全之外，还有什么？
(a) 促进社会现代化建设
(b) 促进经济社会持续健康发展
(c) 促进社会进步
答案：b

45. 按《广东省安全生产条例》规定：矿山、建筑施工、金属冶炼、机械制造、交通运输单位和危险物品生产、经营、储存等单位，应当按照国家有关规定参加下列哪一类保险？
(a) 安全生产责任保险
(b) 雇主责任保险
(c) 失业保险
答案：a

46. 事故发生后，事故单位负责人应当于 ______ 内向事故发生地县级以上人民政府安全生产监督管理部门和负有安全生产监督管理职责的有关部门报告。
(a) 半小时
(b) 1小时
(c) 2小时
答案：b

47. 《生产安全事故报告和调查处理条例》规定，为发生事故的单位提供虚假证明的______，由有关部门依法暂扣或者吊销其有关证照及其相关人员的执业资格；构成犯罪的，依法追究刑事责任。
(a) 中介机构
(b) 事故调查人员
(c) 事故单位
答案：a

48. 《广东省安全生产条例》规定，生产经营单位应当对离岗______ 个月以上的或者______ 的从业人员，采用新工艺、新技术、新材料或者使用新设备后的有关从业人员，进行专门的安全生产培训。
(a) 6，换岗
(b) 6，新上岗
(c) 5，新上岗
答案：a

49. 道路交通事故造成的伤亡人数发生变化的，应当自事故发生之日起 ______ 日内，及时补报。
(a) 7
(b) 20
(c) 15
答案：a

50. 《生产安全事故报告和调查处理条例》规定，事故调查中发现涉嫌犯罪的，事故调查组应当及时将有关材料或者其复印本移交 _______ 处理。
(a) 上级机关
(b) 司法机关
(c) 地方政府
答案：b

51. 香港有两条与职安健有关的主要法例，分别是《职业安全及健康条例》和下列哪一条？
(a) 《工厂及工业经营条例》
(b) 《电力条例》
(c) 《危险品条例》
答案：a

52. 香港的《职业安全及健康规例》内于「体力处理操作」部份，提及在同一时间内，通常有多少名雇员或以上进行危险的「体力处理操作」，负责人须委任助理人协助执行预防和保护措施？
(a) 3名
(b) 5名
(c) 10名
答案：c

53. 下列哪一条香港法例订明工作地点的地面有足够排水设施，以防地面湿滑？
(a) 《工厂及工业经营（密闭空间）规例》
(b) 《工厂及工业经营（应呈报工厂的防火设备）规例》
(c) 《职业安全及健康规例》
答案：c

54. 根据香港的《工厂及工业经营（安全管理）规例》，下列哪一种人士才能对受规管的工厂及工业经营进行安全审核？
(a) 注册安全主任
(b) 注册安全审核员
(c) 劳工处的职业安全主任
答案：b

55. 香港的《工厂及工业经营（安全管理）规例》内规定，东主或承建商对安全政策须相隔多久至少检讨一次？
(a) 2年内
(b) 3年内
(c) 5年内
答案：a

56. 香港的《工厂及工业经营（安全管理）规例》内规定，安全委员会须相隔多久至少开会一次？
(a) 每3个月
(b) 每6个月
(c) 每12个月
答案：a

57. 香港的《建筑地盘（安全）规例》内规定，任何人如没有配戴适当的安全帽，不得进入建筑地盘。根据香港劳工处《安全帽的拣选、使用及保养指引》的要求，适当的安全帽须配有什么？
(a) 帽带
(b) 护目镜
(c) 听觉保护器
答案：a

58. 下列哪一项不是香港的《工厂及工业经营（安全管理）规例》内要求的安全管理制度所订定的14项元素之一？
(a) 安全委员会
(b) 安全审查
(c) 安全政策
答案：b

59. 香港的《建筑地盘（安全）规例》内规定，雇有50名或以上之建筑地盘，须有下列哪一种设施？
(a) 一个紧急用之电话
(b) 一张急救用之担架
(c) 一个急救用之氧气筒
答案：b

60. 香港的《建筑地盘（安全）规例》内规定，建筑地盘内雇用多少的工人，便须有一名合资格的急救人员？
(a) 5名
(b) 30-99名
(c) 100名
　　答案：b

61. 香港的《工厂及工业经营（安全主任及安全督导员）规例》内规定，当建筑地盘工作的总人数达多少或多于该人数，总承建商便须雇用一名注册安全主任？
(a) 50名
(b) 100名
(c) 200名
答案：b

62. 香港的《工厂及工业经营（安全主任及安全督导员）规例》内规定，受雇于建筑地盘的注册安全主任须每个月向其东主呈交下列哪一份报告？
(a) 表格2A
(b) 表格3A
(c) 表格4
答案：a

63. 香港的《工厂及工业经营（安全主任及安全督导员）规例》内规定，受雇于建筑地盘的安全督导员须每星期向注册安全主任或其东主呈交下列哪一份报告？
(a) 表格2A
(b) 表格3A
(c) 表格4
答案：b

64. 香港的《工厂及工业经营（安全主任及安全督导员）规例》内规定，当建筑地盘内工作的总人数达多少或多于该人数，总承建商便须雇用一名安全督导员？
(a) 10名
(b) 20名
(c) 25名
答案：b

65. 香港的《建筑工地升降机及塔式工作平台（安全）条例》内规定，建筑工地升降机及塔式工作平台的例行保养，须每隔多久进行一次？
(a) 7日
(b) 14日
(c) 1个月
答案：a

66. 香港的《工厂及工业经营条例》内规定，建筑工程及货柜处理作业的工人须接受安全训练课程，而有关的证明书（俗称「平安咭」）之有效期是？
(a) 5年
(b) 4年
(c) 3年
答案：c

67. 下列哪一项属于香港法例规定须呈报之「危险事故」？
(a) 触电引致死亡事件
(b) 磨石或磨轮之爆裂
(c) 雇员从高处堕下
答案：b

68. 香港的《工厂及工业经营（枪弹推动打钉工具）规例》内规定，工人在工业经营内操作枪弹推动打钉工具时，需佩戴安全帽、安全眼罩和下列哪一种个人防护设备？
(a) 安全鞋
(b) 听觉保护器
(c) 防护手套
答案：b

69. 根据香港劳工处的「使用显示屏幕设备的工作守则」，每天累积使用显示屏幕设备达多少个小时的雇员可被视为「使用者」？
(a) 4
(b) 6
(c) 8
答案：b

70. 香港的《工厂及工业经营（易燃液体的喷涂）规例》内规定，在喷油工作进行地点的多远范围内，东主不得准许任何人吸烟或使用无遮盖火焰，以防火警发生？
(a) 3米
(b) 6米
(c) 9米
答案：b

71. 香港法例规定下列什么行业的雇员须修读强制性的基本安全训练？
(a) 饮食业和从事建筑工程
(b) 医护服务业和货柜处理作业
(c) 从事建筑工程和货柜处理作业
答案：c
　　
72. 下列哪一项是香港的《工厂及工业经营（易燃液体的喷涂）规例》内对「易燃液体」的定义？
(a) 闪点低于摄氏23度的任何液体
(b) 闪点低于摄氏32度的任何液体
(c) 闪点低于摄氏66度的任何液体
答案：b

73. 根据香港的《危险品（一般）规例》，以贮槽车运送液化气体时，车上工作的每一个人均须有什么个人防护用具？
(a) 手套及安全鞋
(b) 工作服及安全鞋
(c) 护目镜及手套
答案：c

74. 香港的《职业性失聪（补偿）条例》规定，双耳听力损失是双耳的神经性听力损失程度均须最少达多少分贝，而最少有一只耳朵的听力损失是由噪音所引致？
(a) 40分贝
(b) 50分贝
(c) 60分贝
答案：a

75. 根据香港的《电力（注册）规例》，电工要进行安装高压电力装置须持有下列哪一级别电力工程资格？
(a) A级
(b) C级
(c) H级
答案：c

76. 根据香港的《电气产品（安全）规例》，合规格适配接头（俗称万能苏）的插孔是什么形状？
(a) 三角形及圆形
(b) 菱形及方形
(c) 方形及圆形
答案：c

77. 根据香港的《建筑地盘（安全）规例》，所有可令人堕下超过多少米深的挖掘工程边缘均须装设适当的屏障？
(a) 1.2
(b) 1.5
(c) 2
答案：c
　　
78. 根据香港的《工厂及工业经营（电力）规例》，在电力变压装置附近须展示下列哪一项资料？
(a) 安全主任的姓名
(b) 就近消防局的联络电话
(c) 治疗受电击的告示
答案：c

79. 根据香港的《供电电缆（保护）规例》，须由下列哪一种人士进行勘测地下电缆的准线及深度？
(a) 已获认可的合资格人士
(b) 注册电业工程人员
(c) 消防员
答案：a

80. 香港的《职业安全及健康（显示屏幕设备）规例》内所指的显示屏幕设备并不包括下列哪一项？
(a) 桌上电脑
(b) 手提电脑
(c) 有显示窗的打字机
答案：c

81. 香港的《职业安全及健康条例》，若雇主或占用人如无合理辩解而违反下列哪一项，可被罚款港币50万元及监禁12个月？
(a) 暂时停工通知书
(b) 敦促改善通知书
(c) 呈报职业病
答案：a

82. 根据香港的《工厂及工业经营（载货升降机）规例》内，拥有人必须每隔多久至少将其载货升降机交由合资格检验员彻底检验一次？
(a) 6个月
(b) 1年
(c) 2年
答案：b

83. 香港的《工厂及工业经营（木工机械）规例》内规定，雇主不得雇用多少岁以下之工友使用木工机械？
(a) 16岁
(b) 18岁
(c) 21岁
答案：a

84. 香港的《工厂及工业经营（起重机械及起重装置）规例》内规定，起重用之链条须每隔多久至少要彻底检验一次？
(a) 6个月
(b) 1年
(c) 14个月
答案：a

85. 根据香港的《工厂及工业经营（机械的防护及操作）规例》，机械之危险部件共有多少类？
(a) 15类
(b) 17类
(c) 19类
答案：b

86. 香港的《工厂及工业经营（负荷物移动机械）规例》指明受规管的机械，除10种建筑地盘的机械外，还有下列哪一种？
(a) 吊船
(b) 升降机
(c) 叉式起重车
答案：c

87. 香港的《职业安全及健康条例》内，雇员须履行的责任是？
(a) 小心工作，顾己及人
(b) 与雇主衷诚合作，遵守法则
(c) 顾己及人并与雇主衷诚合作，遵守法则
答案：c

88. 根据香港法例，所有连续超过三天假期的工伤意外，雇主必须以《雇员补偿条例》第几号表格向劳工处呈报？
(a) 第1号表格
(b) 第2号表格
(c) 第3号表格
答案：b

89. 香港的《职业安全及健康条例》内规定，工作地点的负责人须在发生涉及死亡或遭受严重身体伤害之意外事件后多久，致电或亲身通知劳工处职业安全主任？
(a) 24小时
(b) 48小时
(c) 72小时
答案：a

90. 香港的《职业安全及健康规例》内规定，在150名雇员的工作地点，最少要有多少名合资格之急救员？
(a) 1名
(b) 2名
(c) 3名
答案：a

91. 欲在香港成为「注册安全主任」，须向下列哪一个机构提出申请？
(a) 职业安全健康局
(b) 建造业训练局
(c) 劳工处
答案：c

92. 根据香港的《雇用青年（工业）规例》，凡年龄不足16岁的青年，在任何情况下所搬动的负载物重量均不得超过多少？
(a) 18公斤
(b) 20公斤
(c) 25公斤
答案：a

93. 香港的《职业安全及健康规例》，要求在施行哪项工作前须作风险评估？
(a) 高空工作
(b) 体力处理操作
(c) 密闭空间工作
答案：b

94. 下列哪一项是香港的《工厂及工业经营（安全主任及安全督导员）规例》的规条？
(a) 安全督导员要每月填写表格3A
(b) 安全主任的注册有效期为4年
(c) 安全督导员必须向劳工处申请注册
答案：b

95. 根据香港的《工厂及工业经营（安全主任及安全督导员）规例》，下列哪些行业属该法例所规管？
(a) 饮食业、建造业和货柜处理作业
(b) 船舶建造及修理业、建造业和货柜处理作业
(c) 建造业、医护业和饮食业
答案：b

96. 香港的《工厂及工业经营（密闭空间）规例》，要求经合资格的人完成的风险评估的报告中所提及需采取的安全预防措施，须由合资格人员注明在什么文件内？
(a) 平安咭
(b) 工作证
(c) 工作许可证
答案：c

97. 现时香港有多少种例须补偿的职业病？
(a) 42种
(b) 47种
(c) 51种
答案：c

98. 香港的《工厂及工业经营（危险物质）规例》的要求，东主应在危险化学品容器上加上什么？
(a) 安全主任姓名
(b) 公司名称
(c) 适当标签
答案：c

99. 香港的《职业安全及健康条例》和《工厂及工业经营条例》是由下列哪个政府部门执法？
(a) 劳工处
(b) 工业署
(c) 警务处
答案：a

100. 根据香港的《职业安全及健康规例》，急救设施内须置有一份由谁人发出的「急救护理指南」？
(a) 卫生署署长
(b) 劳工处处长
(c) 医疗辅助队总监
答案：b

101. 第40/95/M号法令《工作意外及职业病损害的弥补制度》规定，该法规不适用于以下那些人士：
(a) 澳门本地雇员
(b) 澳门外地雇员
(c) 澳门公职人员
　　答案：c
　　
102. 第40/95/M号法令《工作意外及职业病损害的弥补制度》规定，下列那一项属于职业病：
(a) 接触性皮肤炎
(b) 下肢静脉曲张
(c) 足姆趾外翻
答案：a
　　
103. 对监督遵守及落实澳门法令第44/91/M号《建筑安全与卫生章程》之规定，是属于哪一个部门的职权？
(a) 土地工务运输局
(b) 劳工事务局
(c) 消防局
　　答案：b

104. 澳门法令第3/2014号法律《建筑业职安卡制度》的目标，是以确保在建筑工地或工程地点参与施工的人士具备什么知识？
(a) 建筑业安全施工的专业知识
(b) 建筑业安全施工的基础知识
(c) 建筑业安全施工的专业及基础知识
　　答案：b

105. 澳门劳工事务局人员在工业场所内执行卫生与工作安全的巡查时，可应用以下哪一条例？
(a) 《工业场所内卫生与工作安全总章程》
(b) 《适用于职业性噪音的法律制度》
(c) A和B均可
　　答案：c

106. 第40/95/M号法令《工作意外及职业病损害的弥补制度》规定，倘工作意外造成雇员住院或死亡，雇主在获悉意外后须在下列那一期限内通报劳工事务局：
(a) 24小时内
(b) 48小时内
(c) 5个工作日内
    答案：a
　　
107. 第40/95/M号法令《工作意外及职业病损害的弥补制度》规定，处于暂时绝对无能力期间的受伤雇员有权取得多少的工资损害赔偿：
(a) 基本回报的二分之一
(b) 基本回报的三分之二
(c) 基本回报的四分之三
    答案：b
　　
108. 澳门劳工事务局具职权向完成训练课程或重温课程且被该局评为合格者，以及参加由该局举办的建筑业职安卡公开考试且成绩合格者发出有效期为多少年的建筑业职安卡？
(a) 3年
(b) 4年
(c) 5年
　　答案：c

109. 《建筑业职安卡制度》规定，未持有有效的建筑业职安卡而在建筑工地或工程地点参与施工的人士，可被科澳门币多少元罚款？
(a) 300元
(b) 400元
(c) 500元
　　答案：c

110. 第40/95/M号法令《工作意外及职业病损害的弥补制度》规定，雇员须于悬挂8号或以上热带气旋信号期间上下班，并在直接往返居所与工作地点途中发生意外会视为工作意外，但仅限于下列那一段时间内：
(a) 在工作时间开始前或结束后1小时内
(b) 在工作时间开始前或结束后2小时内
(c) 在工作时间开始前或结束后3小时内
    答案：c
　　
111. 澳门法令第44/91/M号《建筑安全与卫生章程》内规定，建筑地盘内如雇用超过100工人时，应设有下列哪一类人士？
(a) 急救人员
(b) 安全督导员
(c) 急救人员及安全督导员
　　答案：c

112. 澳门法令第44/91/M号《建筑安全与卫生章程》内规定，凡进入有可能堕下物料、工具及用具危险的所有工地内，工作人员必须配带下列何种个人保护器具？
(a) 护耳罩
(b) 护目镜
(c) 安全帽
　　答案：c

113. 澳门法令第44/91/M号《建筑安全与卫生章程》内规定，当起重机在有工作人员走动的工地上运作时，起重机的活动部份或被吊重物的最底部与地面之间的距离不得少于：
(a) 2米
(b) 2米半
(c) 3米
　　答案：a

114. 澳门法令第44/91/M号《建筑安全与卫生章程》内规定，利用起重机进行吊运时，除驾驶室外，一律：
(a) 可以使用起重机载人
(b) 禁止使用起重机载人
(c) 视情况而定，有时亦可以使用起重机载人
　　答案：b

115. 根据澳门法令第44/91/M号《建筑安全与卫生章程》内所载，在各楼层有下堕危险的地方工作或走动时，开口处应设有多少米的有效围栏，以防止人体下跌？
(a) 0.9米
(b) 1.5米
(c) 1.8米
　　答案：a

116. 澳门法令第44/91/M号《建筑安全与卫生章程》内规定，进行露天挖掘工程时，挖掘的深度大于多少米时，必须设有支撑架？
(a) 1米
(b) 1.1米
(c) 1.2米
　　答案：c

117. 澳门法令第44/91/M号《建筑安全与卫生章程》内规定，进行露天挖掘工程时，使用铲、锄或同类挖掘工具的工人，相互间应最少保持多少米的距离？
(a) 1.3米
(b) 1.4米
(c) 1.5米
　　答案：c

118. 澳门法令第44/91/M号《建筑安全与卫生章程》内规定，进行露天挖掘工程时，沿挖掘坑边应建造高度不低于多少厘米的档板，以防止坑外的物料下跌？
(a) 10厘米
(b) 15厘米
(c) 20厘米
　　答案：b

119. 澳门法令第44/91/M号《建筑安全与卫生章程》内规定，工人在何种高度进行工序时，必须使用工作平台？
(a) 超过1米
(b) 超过1.5米
(c) 超过2米
　　答案：c

120. 澳门特别行政区法令第44/91/M号《建筑安全与卫生章程》内规定，在台风过后或暴雨期间，若对工作平台的稳定性或对工人施工的安全可能构成影响或危险时，则：
(a) 须马上禁止使用该工作平台
(b) 仍可继续使用工作平台，但要立即通知雇主
(c) 自行修补工作平台，然后继续工作
　　答案：a

121. 澳门特别行政区法令第44/91/M号《建筑安全与卫生章程》内规定，正常的运作中，竹棚架应每隔30天检查一次，并纪录在表格13内。以下何种情况棚架需再作检查？
(a) 台风或暴风雨过后
(b) 超逾15天没有使用过
(c) a和b均为正确
　　答案：c

122. 澳门法令第44/91/M号《建筑安全与卫生章程》内规定，使用斜挡棚来承接下跌的物件时，必须符合某些特定条件。以下哪一项不正确？
(a) 地面与首个斜挡棚的垂直距离不得超过10米
(b) 斜挡棚之间的垂直距离不得超过10米
(c) 由棚架的外部计起，斜挡棚的水准阔度不得少于2米
　　答案：b

123. 澳门法令第44/91/M号《建筑安全与卫生章程》内规定，建筑工地内的临时电气系统应最少每多少天作出覆验一次？
(a) 30天
(b) 60天
(c) 90天
　　答案：b

124. 澳门法令第44/91/M号《建筑安全与卫生章程》内规定，进行拆卸工序时，每多少人最低限度要有一位组长？
(a) 10人
(b) 20人
(c) 30人
　　答案：a

125. 《适用于职业性噪音的法律制度》规定，工作地点无论是工业厂房或建筑工地内之职业性噪音超过多少分贝（A）时，场内的工作人员必须进行听觉保护？
(a) 75分贝（A）
(b) 80分贝（A）
(c) 85分贝（A）
　　答案：c

126. 澳门法令第34/93/M号，《适用于职业性噪音的法律制度》内规定，工作人员暴露在噪音水准为90分贝（A）或以上的地点工作时，必须强制性进行听觉保护，且每多少年需作听觉检查一次？
(a) 1年
(b) 2年
(c) 3年
　　答案：a

127. 第40/95/M号法令《工作意外及职业病损害的弥补制度》规定，下列那一部门负责向患有肺尘埃沉着病的雇员支付补偿：
(a) 劳工事务局
(b) 社会工作局
(c) 社会保障基金
    答案：c
　　
128. 澳门法令第34/93/M号，《适用于职业性噪音的法律制度》内规定，工作人员长期暴露在噪音水准达85分贝（A）但又未超出90分贝（A）的地点工作时，必须警觉性进行听觉保护，且每多少年需作听觉检查一次？
(a) 1年
(b) 2年
(c) 3年
　　答案：c

129. 澳门法令第34/93/M号，《适用于职业性噪音的法律制度》内规定，评估噪音暴露之纪录，必须最少包括以下那一项？
(a) 识别每一工作岗位及暴露之评估结果
(b) 列明所使用之测量仪器
(c) A和B均需要
　　答案：c

130. 澳门法令第34/93/M号，《适用于职业性噪音的法律制度》内规定，在测量噪音时，如有关劳工必须在场时，则应将传声器放置于尽可能减少测量值受衍射及距离影响之地方，较适当的距离应是离头部多少米处？
(a) 0.1米
(b) 0.2米
(c) 0.3米
　　答案：a

131. 澳门法令第34/93/M号，《适用于职业性噪音的法律制度》内规定，如工作场所的噪音的每日等效声级超过90分贝（A）或峰值声级超过140分贝时，该工作场所的入口处必须挂上强制使用听觉保护器的标记，标记的颜色应是：
(a) 红色
(b) 黄色
(c) 蓝色
　　答案：c

132. 澳门法令第34/93/M号，《适用于职业性噪音的法律制度》内规定，如工作场所的噪音的每日等效声级超过85分贝（A）而又未超出90分贝（ A）时，该工作场所的入口处必须挂上发出高度噪音的危险标记，标记的颜色应是：
(a) 红色
(b) 黄色
(c) 蓝色
　　答案：b

133. 澳门法令第34/93/M号，《适用于职业性噪音的法律制度》之附件四内规定，对劳工进行听觉功能检查时，除须作单声听力测试外，还应结合使用：
(a) 目镜
(b) 耳镜
(c) 显微镜
　　答案：b

134. 澳门法令第34/93/M号，《适用于职业性噪音的法律制度》内有关资料记录及档案中规定，何者必需对工作地点作噪音曝露的评估及对听觉功能作医疗观察取得之资料档案？
(a) 雇主
(b) 雇员
(c) 雇主及雇员均需
　　答案：a

135. 澳门法令第34/93/M号，《适用于职业性噪音的法律制度》内所载之《警戒声级》标准，是表示工作场所中的「每日等效声级」超过多少分贝（A）？
(a) 85分贝（A）
(b) 90分贝（A）
(c) 140分贝（A）
　　答案：a

136. 澳门法令第34/93/M号，《适用于职业性噪音的法律制度》内所载之《极限声级》标准，包括表示工作场所中的「每日等效声级」超过多少分贝（A）？
(a) 85分贝（A）
(b) 90分贝（A）
(c) 140分贝（A）
　　答案：b

137. 澳门法令第34/93/M号，《适用于职业性噪音的法律制度》内所载之《极限声级》标准，包括表示工作场所中的「峰值声级」超过多少分贝？
(a) 85分贝
(b) 90分贝
(c) 140分贝
　　答案：c

138. 根据澳门法令第37/89/M号《商业场所、办事处场所及劳务场所之卫生与安全总规章》内之规定，劳工应有一个不少于多少平方米的工作空间，以便在不危害其健康及安全之情况下工作？
(a) 0.5平方米
(b) 1.0平方米
(c) 1.5平方米
　　答案：c

139. 第40/95/M号法令《工作意外及职业病损害的弥补制度》规定，下列那一项属雇主的义务：
(a) 购买工作意外保险
(b) 购买雇员医疗保险
(c) 购买第三者保险
    答案：a
　　
140. 根据澳门法令第37/89/M号《商业场所、办事处场所及劳务场所之卫生与安全总规章》内有关「急救」之规定，对企业内劳工超过多少人时，应最少有一名劳工已接受急救训练者？
(a) 30人
(b) 40人
(c) 50人
　　答案：a

141. 澳门法令第37/89/M号《商业场所、办事处场所及劳务场所之卫生与安全总规章》内规定，存放产品之冷藏设施处，应安装何种门户，以防劳工被关在房内？
(a) 只须门外可以开启的门
(b) 内外均可开启的门户
(c) 两者均不正确
　　答案：b

142. 澳门法令第57/82/M号《工业场所内卫生与工作安全总章程》中规定，工作场所由楼面至楼底最低限度应要有多少公尺的高度？
(a) 2.5公尺
(b) 3公尺
(c) 3.5公尺
　　答案：b

143. 澳门法令第57/82/M号《工业场所内卫生与工作安全总章程》中规定，工作场所之机器、设备或物品间之距离最少应须有多少公尺？
(a) 0.4公尺
(b) 0.5公尺
(c) 0.6公尺
　　答案：c

144. 澳门法令第57/82/M号《工业场所内卫生与工作安全总章程》中规定，在储存、放置或操作爆炸性或易燃性燃料之地点，一律禁止：
(a) 吸烟
(b) 燃烧物体
(c) 吸烟及燃烧物体
　　答案：c

145. 澳门法令第57/82/M号《工业场所内卫生与工作安全总章程》中「有关主要机械的规定」载明，所有起重设备应装上适当的制动器，使可以有效地承受一个至少达到多少倍的负荷？
(a) 1倍
(b) 1.5倍
(c) 2倍
　　答案：b

146. 澳门法令第57/82/M号《工业场所内卫生与工作安全总章程》规定，制造、处理或使用易燃性或爆炸性物质之场所，应最低限度设有多少个具适当标示且向外开启的太平门？
(a) 1个
(b) 2个
(c) 3个
　　答案：b

147. 澳门法令第57/82/M号《工业场所内卫生与工作安全总章程》内规定，在使用化学品或工序中产生大量尘埃时，工作场所的墙壁最少应有多少公尺之全部或局部防水外层？
(a) 1公尺
(b) 1.5公尺
(c) 2公尺
　　答案：b

148. 澳门法令第57/82/M号《工业场所内卫生与工作安全总章程》内规定，燃点低于21度（按阿卑尔量度器）的易燃液体数量不超过多少公升时，得载于经澳门当局核准之容器中而存于工作间内？
(a) 20公升
(b) 30公升
(c) 40公升
　　答案：a

149. 澳门法令第57/82/M号《工业场所内卫生与工作安全总章程》内规定，载有压缩气体的容器，应如何存放？
(a) 可以露天存放
(b) 可以露天或不露天存放
(c) 不可露天存放
　　答案：c
　　
150. 《建筑业职安卡制度》规定，雇用未持有有效的建筑业职安卡的人士在建筑工地或工程地点工作的雇主，按违法行为所涉及的每一雇员，可被科澳门币多少元罚款。
(a) 1000元至5000元
(b) 1500元至7500元
(c) 2000元至10000元
　　答案：b

151. 下列哪一项不是正确人力提举的要点？
(a) 利用双脚来改变方向
(b) 货物提举时，使用腰部力量
(c) 用手掌紧握货物，手臂要紧贴身体
　　答案：b

152. 工友俯身取物时，腰背的负担是来自何处？
(a) 物件重量
(b) 上身重量
(c) 物件和上身的重量
　　答案：c

153. 避免在人力搬运中受伤，提举重物时不应怎样？
(a) 突然加快动作的速度
(b) 运用大腿肌肉力量将重物提起
(c) 找别人帮手
　　答案：a

154. 搬运重物时，我们须先考虑下列哪一项？
(a) 减少弯腰提举
(b) 尽量采用机械协助
(c) 尽自己力量提取搬运，彰显个人能力
　　答案：b

155. 下列哪一项是抓紧一件物体的正确方法？
(a) 用手腕抱紧该物体
(b) 用手指抓紧该物体
(c) 用手掌紧握该物体
　　答案：c

156. 下列哪一项是正确人力提举的要点？
(a) 弯腰提举
(b) 货物存放处应避免高于肩膊位
(c) 重复扭腰
　　答案：b

157. 提举搬运前做一些热身运动，可达致下列哪一项好处？
(a) 使肌肉和心肺系统易于适应，减少受伤
(b) 增加红血球制造，有助氧份输送
(c) 提高对危害的警觉性
　　答案：a

158. 提举重物时，最适宜运用身体哪部份的肌肉？
(a) 大腿
(b) 腰背
(c) 手臂
　　答案：a

159. 提举物料方法不正确，往往造成腰背受伤；而大部份持续性或复发性之腰部疼痛，是由于下列哪部份退化所致？
(a) 椎间盘
(b) 中枢神经
(c) 臗关节
　　答案：a

160. 不能避免「体力处理操作」，便应设法改善。例如：改变物料的大小、形状、重量或提供有关资料或标签。这些方法可归纳为下列哪一项处理手法？
(a) 改善工作环境
(b) 使用机械辅助设备
(c) 重新设计负荷物
　　答案：c

161. 搬运重物时，应先考虑下列哪一项以减少员工发生工伤意外？
(a) 尽量每次提取多点货物，减少搬运次数
(b) 尽量将搬运动作速度放缓
(c) 尽量采用器具辅助、减少人力提举
　　答案：c

162. 一个人在站立时不应操控多重的物件，否则会增加背部受伤的机会？
(a) 12千克
(b) 14千克
(c) 16千克
　　答案：c

163. 如提举或放下负荷物的距离超过多少，会增加受伤的机会？
(a) 15厘米
(b) 20厘米
(c) 25厘米
　　答案：c

164. 对「体力处理操作」作出风险评估时，须对工作性质、负荷物、工作环境、和下列哪一项作出考虑？
(a) 货物价值
(b) 个人能力
(c) 人际关系
　　答案：b

165. 紧急应变小组改用较为轻便的碳纤维气樽和腰部加有软垫的背架。这属于哪种体力处理操作的危害控制方法？
(a) 改变工作间的设计
(b) 改变物件的重量或形状
(c) 分配工作
　　答案：b

166. 工友搬运重物时，应首要选下列哪一项方法？
(a) 以跑步加快动作的速度
(b) 运用大腿肌肉力量将重物提起
(c) 利用机器帮助.
　　答案：c

167. 长期坐着使用电脑，会对身体构成下列哪一类负荷，无论坐姿如何正确，均会导致肌肉疲劳和阻碍血液回圈？
(a) 静态负荷
(b) 动态负荷
(c) 超重负荷
　　答案：a

168. 按安全颜色的使用规定，黄色表示什么意思？
(a) 指令、必须遵守
(b) 停止、禁止、危险、消防设备
(c) 注意、警告
　　答案：c

169. 建筑工地入口处，表示进入工地必须带安全帽的安全标志使用哪种安全色？
(a) 蓝色
(b) 黄色
(c) 红色
　　答案：a

170. 下面这个安全标志表示什么意思？等边三角形的外形，黄色底周边为黑色较宽的边框，框内有一个黑色的感叹号。
(a) 注意安全
(b) 当心危险
(c) 禁止进入
　　答案：a

171. 下面这类安全标志是什么标志？圆形，白色底红色较宽的环形边框，边框内有黑色的图形，自边框左上方至右下方有一条与水准方向成45o夹角且宽度与边框相同的红色斜杆压在黑色图形上。
(a) 指示标志
(b) 禁止标志
(c) 提示标志
　　答案：b

172. 有一类安全标志，圆形，蓝色底上有白色的图形，这类标志的图形表示什么意思？
(a) 必须按图形表示的内容去做
(b) 禁止做图形表示的内容
(c) 警告有图形表示内容的危险
　　答案：a

173. 下面这个安全标志表示什么意思？圆形、蓝色底上画了一个白色的戴着眼镜的人头。
(a) 注意碎屑飞溅伤害眼睛
(b) 禁止戴眼镜作业
(c) 必须戴防护眼镜
　　答案：c

174. 下面这个安全标志表示什么意思？等边三角形外形，黄色的底周边为黑色较宽的边框，框内画有一个黑色的骷髅骨头。
(a) 死亡危险
(b) 当心中毒
(c) 核辐射危险
　　答案：b

175. 下面这类安全标志是什么标志？等边三角形的外形，黄色的底周边为黑色较宽的边框，框内有黑色的图形。
(a) 禁止标志
(b) 指示标志
(c) 警告标志
　　答案：c

176. 下列哪一项是印刷工厂内须遵从的安全措施？
(a) 不准喧哗
(b) 不准采用任何木制的家具
(c) 不准吸烟及使用明火
　　答案：c

177. 下列哪一种方法不适用于清理粉尘碎屑？
(a) 吸尘机
(b) 用水冲刷
(c) 压缩空气吹风机
　　答案：c

178. 下列哪一项是安全督导员巡查储物地方时，最须注意？
(a) 货物存量是否足够
(b) 进出通道有否被货物阻塞及储物的堆叠状况
(c) 有没有货物被偷窃
　　答案：b

179. 下列哪一项是正确安排工作间的光源方位？
(a) 工作台的两旁
(b) 工作台前面
(c) 工作台后面
　　答案：a

180. 工作场地整理欠佳，最常引致发生下列哪一项的意外？
(a) 人体下坠
(b) 触电
(c) 绊倒及滑倒
　　答案：c

181. 员工理货时，发现有外露的钉子，最妥善的做法是下列哪一项？
(a) 即时拔掉或锤平
(b) 穿上防护手套工作
(c) 加上警告字样，工作时加倍小心
　　答案：a

182. 下列哪一项不是良好照明对机构可带来的好处？
(a) 增加工作场所的透明度、减少工伤意外
(b) 减少雇员视力的劳损
(c) 减少雇员患上夜盲症
　　答案：c

183. 机械式通风系统主要分以下哪两种?
(a) 气罩式和管导式
(b) 全面通风和局部通风
(c) 螺旋式和离心式
　　答案：b

184. 将文件夹按号码顺序排列，并贴上颜色斜线作记认，是「5S」工厂整理改善方法中哪一种元素的表现？
(a) 整理
(b) 存放
(c) 修养
　　答案：b

185. 清洗完印刷机墨辘的布碎，须放置于下列哪一处？
(a) 有盖铁桶
(b) 胶桶
(c) 近窗口的台面
　　答案：a

186. 根据「5S」工厂管理的基本概念，把要与不要的东西清楚地分别出来，是下列哪一项工作的意义？
(a) 修养
(b) 整理
(c) 存放
　　答案：b

187. 根据「5S」工厂管理的基本概念，为整理、存放及清洁提供依据及制度化，是下列哪一项工作的意义？
(a) 整齐
(b) 存放
(c) 标准
　　答案：c

188. 除提高工作场所安全健康水准外，推行「5S」还有什么其他好处？
(a) 提高工作效率
(b) 提高​​产品品质
(c) 提高工作效率及提高产品品质
　　答案：c

189. 根据「5S」工厂管理的基本概念，将什么东西、多少数量、以及放在什么地方等事项明确地规划执行，是下列哪一项工作的意义？
(a) 存放
(b) 整理
(c) 修养
　　答案：a

190. 根据「5S」工厂管理的基本概念，清理污垢的动作不单是把东西弄干净，而是要经常保持这种状态，是下列哪一项工作的意义？
(a) 修养
(b) 整理
(c) 清洁
　　答案：c

191. 下列哪一个行业须要经常从事密闭空间工作？
(a) 汽车维修
(b) 市政渠务
(c) 印刷业
　　答案：b

192. 根据《工贸行业重大生产安全事故隐患判定标准》，使用液氨制冷的快速冻结装置应设置在单独的作业间内，且作业间内作业人员数量不应超过多少人？
(a) 5
(b) 7
(c) 9　
　　答案：c

193. 在国内，一次死亡多少人的事故为重大死亡事故？
(a) 1-2人
(b) 3-9人
(c) 10-29人
　　答案：c

194. 根据《广东省防汛防旱防风条例》，上课期间宣布停课的学校或者上班时间宣布停工、停产的用人单位应当为寄宿、在岗以及因天气原因滞留学校、单位的学生、工作人员提供什么？
(a) 交通工具
(b) 娱乐设施
(c) 安全避难场所或者措施
　　答案：c

195. 安全技术主要是运用工程技术手段消除哪类不安全因素，来实现生产工艺和机械设备等生产条件的本质安全？
(a) 人的
(b) 物的
(c) 环境的
　　答案：b

196. 在广东省的工厂，谁是安全生产的直接责任人？
(a) 厂长
(b) 分管安全生产的副厂长
(c) 分管生产的副厂长
　　答案：b

197. 在国内，生产经营单位新建、改建、扩建工程项目的什么设施，必须与主体工程同时设计、同时施工、同时投入生产和使用？
(a) 基础设施
(b) 安全设施
(c) 安全卫生设施
　　答案：b

198. 下列哪项不属机械设备事故的直接原因？
(a) 没有机械设备的安全操作规程
(b) 机械操作人员在设备运转时检修设备
(c) 机械的紧急停车制动装置失灵
　　答案：a

199. 下列哪项是危险化学品伤害事故的间接原因？
(a) 危险化学品生产场所有害物浓度超出卫生限值标准
(b) 没有对危险化学品生产人员进行安全培训
(c) 危险化学品生产人员不按规定穿戴个人防护用品
　　答案：b

200. 在国内，下列哪类企业要取得安全生产许可证才能从事生产经营？
(a) 危险化学品生产企业
(b) 机械制造企业
(c) 食品生产企业
　　答案：a

201. 下列哪种措施是一种常用的控制能量或危险物质的安全技术措施？
(a) 减少故障和失误
(b) 隔离
(c) 个人防护
　　答案：b

202. 事故和隐患之间的关系是什么？
(a) 前者是后者的必然条件
(b) 后者是前者的必然条件
(c) 后者是前者的可能性
　　答案：c

203. 下列哪种演练方式是对应急预案中全部或大部分应急回应功能的检验、评价和保持应急组织应急运行能力的演练活动？
(a) 全面演练
(b) 桌面演练
(c) 功能演练
　　答案：a

204. 氧气瓶及强氧化剂气​​瓶瓶体及瓶阀处，必须杜绝沾有下列哪种物质？
(a) 水珠
(b) 油污
(c) 油漆
　　答案：b

205. 企业安全生产管理人员对安全检查中发现的问题应当如何处理？
(a) 立即处理，对不能处理的及时报告单位负责人
(b) 提交处理意见经企业负责人审批后处理
(c) 报告并请示单位负责人处理意见
　　答案：a

206. 企业应在有较大危险因素的生产经营场所和有关设备、设施上设置什么？
(a) 详细的事故应急处理措施的标牌
(b) 显示该场所、设备安全管理责任人姓名、联系电话的标志
(c) 明显的安全警示标志
　　答案：c

207. 在国内，企业采购特种劳动防护用品时，应采购哪些企业生产的？
(a) 取得特种劳动防护用品安全标志的企业
(b) 经过品质管制体系认证的企业
(c) 取得生产许可证并经品质管制体系认证的企业
　　答案：a

208. 企业对员工进行安全生产培训和教育的主要目的是什么？
(a) 接受企业安全文化的理念
(b) 熟悉企业的安全生产制度和掌握安全生产的知识与技能
(c) 掌握生产技术知识和操作技能
　　答案：b

209. 企业组织员工进行安全生产教育和培训、员工应如何对待？
(a) 选择自己有需要的课程，参加培训
(b) 必须参加并通过学习提高自己的安全素质
(c) 按自己的兴趣自由参加
　　答案：b

210. 有限空间分为地下有限空间，地上有限空间和 _______。
(a) 封闭、半封闭设备
(b) 地下工事
(c) 压力容器
　　答案：a
　　
211. 在国内，企业不应安排下列哪些职工上夜班和加班？
(a) 怀孕七个月以上的职工和哺乳未满一周岁婴儿的职工
(b) 未成年工
(c) 已婚待孕的女职工
　　答案：a

212. 在国内，企业不能安排下列哪些职工从事第三级体力劳动强度的劳动？
(a) 女性未成年工
(b) 50岁以上的女职工
(c) 经期、孕期、哺乳期的女职工
　　答案：c

213. 安全投入资金具体由谁来保证，依据该单位的性质而定。一般来说，股份制企业、合资企业等安全生产投入资金由谁来保证？
(a) 总经理
(b) 厂长
(c) 董事会
　　答案：c

214. 下列不属于安全生产投入形式的是？
(a) 火灾报警器更新
(b) 加工机床的维修
(c) 防尘口罩的配备
　　答案：b

215. 下列哪一项不属于紧急应变计画的项目？
(a) 编排走火演习（疏散演习）
(b) 成立紧急队伍
(c) 成立安全委员会
　　答案：c

216. 企业的安全政策内容，最重要是展示出高层管理人员的什么？
(a) 对个人安全的重视
(b) 对产品质素的重视
(c) 对职业安全的承诺
　　答案：c

217. 下列哪一项是企业推行安全政策时应注意的？
(a) 展示安全政策于工厂显眼地方，令员工明白来配合
(b) 以遵从法例标准为最高要求
(c) 将安全管理的工作交由前线员工负责
　　答案：a

218. 哪两方面的代表组成企业内部的安全委员会？
(a) 雇主及安全专业人士
(b) 雇员及政府官员
(c) 雇主及雇员
　　答案：c

219. 下列哪一种方法可鉴定企业的安全管理表现？
(a) 查看安全委员会的会议记录
(b) 风险评估
(c) 安全审核
　　答案：c

220. 下列哪一项是最有效改善企业整体安全水准的方法？
(a) 聘请安全主任（安全工程师）
(b) 实施安全管理
(c) 添置安全设备
　　答案：b

221. 下列哪一项不是安全管理中的监察方法？
(a) 安全推广
(b) 安全视察
(c) 安全审核
　　答案：a

222. 在调查意外时，为何要尽快会见有关工人？
(a) 工人对事故发生的情况记忆犹新
(b) 恐怕工人失踪
(c) 恐怕阻碍工人开工
　　答案：a

223. 下列哪一种是最有效而实际的方法，可帮助新员工预防意外发生？
(a) 为他们购买人寿保险
(b) 提供工作安全入职训练
(c) 尽量安排一些较简单工作给他们
　　答案：b

224. 组织安全委员会的主要目的是下列哪一项？
(a) 加速工程进度
(b) 督导安全管理的实施，加强管理层和员工对工作安全的沟通
(c) 监督安全主任的工作
　　答案：b

225. 为何要事先让员工知道公司有安全审核的进行？
(a) 争取员工的合作和支持
(b) 希望审核前把一切不安全的事项做好
(c) 希望员工在审核期间要严守安全规则
　　答案：a

226. 下列哪一项方法适用于危险性高的工作，来确保员工的安全？
(a) 工作许可证制度
(b) 佩戴个人防护用具
(c) 工地座谈会
　　答案：a

227. 下列哪一项是安全巡查的主要目的？
(a) 改进不安全设备、环境及行为
(b) 显示管理阶层对雇员安全的关心
(c) 建立良好的机器设备保养制度
　　答案：a

228. 安全巡查可分为作业行为视察和下列哪一项？
(a) 设备环境巡查
(b) 有目标的巡查
(c) 定期巡查
　　答案：a

229. 要发挥安全巡查的功效，必须怎样处理？
(a) 妥善跟进在巡查时所发现的不当事项
(b) 采用周详万全的检查表
(c) 不作预先知会去突击找寻真相
　　答案：a

230. 调查意外事故，除找出不安全的行为和状况外，还要顾及下列哪一项？
(a) 成本效益的分析
(b) 事故背后于管理上、心理上和生理上的原因
(c) 法例所定的罚则
　　答案：b

231. 下列哪一项是意外发生后，即时到达现场作调查，第一件要办的事？
(a) 分析及纪录有关证物
(b) 寻找各方目击证人，尽可能即时录取口供
(c) 消除或稳定残存在现场的危险，以免再发生意外
　　答案：c

232. 下列哪一项是风险评估的惯常步骤？
(a) 危害辨识，危害评估及分级，制订控制措施，监察
(b) 监察，危害辨识认，危害评估核及分级，制订控制措施
(c) 危害评估核及分级，危害辨识认，制订控制措施，监察
　　答案：a

233. 安全巡查、安全审核及下列哪一项行动都能就机构的职业安全健康事宜发挥监察作用？
(a) 安全推广
(b) 意外调查
(c) 安全培训
　　答案：b

234. 对工作危害作风险评估时，风险高低主要考虑两大因素，一是参考该意外发生的可能性，另一是下列哪一项？
(a) 该工作有多少人参与
(b) 曾触犯法例之次数
(c) 危害所引致意外后果的严重性
　　答案：c

235. 下列哪一项是「不安全行为」的例子？
(a) 没有履行安全措施
(b) 物体本身的缺点
(c) 个人防护装备的缺失
　　答案：a

236. 下列哪一项并非紧急应变计画的目的？
(a) 可助尽快复工
(b) 减少意外所造成伤亡和损失
(c) 减轻预防工作
　　答案：c

237. 安全巡查、意外调查及安全审核都能就机构的职业安全健康事宜发挥监察作用，但安全审核较前两者为优胜，原因是下列哪一项？
(a) 以不定期的突击方式进行
(b) 针对整体安全管理制度
(c) 重视可见的实际施工危险
　　答案：b

238. 「工地座谈会」惯常的形式是下列哪一种？
(a) 给工友在闲置时间阅读单张刊物的宣传手法
(b) 安全训练部门季节性的大型推广活动
(c) 管工对一小组工友作针对性的简短安全训练
　　答案：c

239. 下列哪一项是积极性的监察方法？
(a) 安全审核
(b) 意外调查
(c) 意外分析
　　答案：a

240. 根据适当的工作安全程式，当有需要进入密闭空间工作的人员，应先行：
(a) 报告上级
(b) 带备药物
(c) 受过训练和确定有能力执行相关工作
　　答案：c

241. 在进入密闭空间前，必须由合资格人士进行氧气、易燃气体及下列那一类测试，以确保空间内之气体成份低于危险浓度？ （高危作业题）
(a) 有毒气体测试
(b) 湿度测试
(c) 绝缘测试
　　答案：a

242. 进行密闭空间风险评估的基本步骤为：分拆工序、危害识别、风险分析以及 ______。
(a) 制定控制措施
(b) 善后处理
(c) 报告上级
　　答案：a

243. 控制噪音，管理层或安全人员应先从下列哪些途径入手？
(a) 噪音源
(b) 噪音传播途径
(c) 保护工人
　　答案：a

244. 如果工作场所潮湿，为避免触电，使用手持电动工具的人应如何操作？
(a) 站在铁板上操作
(b) 应穿绝缘靴，站在绝缘垫上操作
(c) 穿防静电鞋操作
　　答案：b

245. 搭设脚手架时，不得使用什么材料进行绑扎？
(a) 镀锌铁丝
(b) 尼龙绳或塑胶绳
(c) 竹篾或塑胶篾
　　答案：b

246. 下列哪种作业可以不系安全带？
(a) 电梯井道内安装导轨
(b) 高层建筑楼顶水池内贴瓷片
(c) 脚手架拆除
　　答案：b

247. 以下使用卷扬机的行为哪些是不属于禁止的？
(a) 卷扬机运行时，卷筒上钢丝绳重迭，操作工用脚将钢丝绳踩平
(b) 工间休息时，将吊笼降到地面
(c) 操作工跨越运行的卷扬机
　　答案：b

248. 在建筑工地下列行为哪些不属于违章？
(a) 施工升降机载人上下
(b) 乘坐物料提升机上下
(c) 不戴安全帽
　　答案：a

249. 以下机动翻斗车的操作哪些属违章？ （1）边行驶边卸料；（2）料斗载人；（3）下坡时空档滑行。
(a) (1)和(3)
(b) (2)和(3)
(c) (1)、(2)、(3)
　　答案：c

250. 以下使用插入式混凝土震动器操作哪些不属于违章？
(a) 拉震动棒软管拖拉电动机
(b) 用电源电缆线拖拉震动器
(c) 停止作业时先关闭电动机再切断电源
　　答案：c

251. 建筑工地的用电设备的电源开关应按哪种方法配置？ （高危作业题）
(a) 一台设备一个电源开关，单独开关箱
(b) 一台设备一个电源开关，多台设备共用一个开关箱
(c) 一个电源开关控制多台设备，单独开关箱
　　答案：a

252. 建筑工地里正在施工的建筑物上边长大于150厘米的洞口应采用下列哪些安全防护措施？
(a) 洞口四周设防护栏
(b) 洞口四周设防护栏，洞口下方挂设安全网
(c) 洞口下方挂设安全网
　　答案：b

253. 拆除脚手架时的拆除顺序是什么？
(a) 先搭的后拆、后搭的先拆
(b) 先搭的先拆、后搭的后拆
(c) 不分先搭、后搭同时拆除
　　答案：a

254. 拆除范本时，无专门设计规定拆除顺序应遵守什么规定？
(a) 自下而上、由里向外拆除、先拆承重的后拆非承重的
(b) 自上而下、由外向里、先拆非承重的、后拆承重的
(c) 不分上下、里外、承重与非承重同时拆除
　　答案：b

255. 为保护基坑支护防止坑边超载应遵守哪些规定？ （1）基坑周边严禁搭设临时用房和堆放材料、弃土；（2）坑边不得停放大型施工机具和车辆；（3）不得向基坑周边排水，坑边地面做防水处理。 （高危作业题）
(a) (1)
(b) (1)和(2)
(c) (1)、(2)、(3)
　　答案：c

256. 依据《建筑设计防火规范（2018年版）》，内地某地住建部门准备建一栋建筑高度为43米的楼房专门用于安排当地特别贫困无居住场所的居民长期居住，请问下列哪一项符合该楼设置电梯的要求？
(a) 设置普通电梯和消防电梯
(b) 不设置普通电梯，只设置消防电梯
(c) 只设置普通电梯，不设置消防电梯
　　答案：a
　　
257. 在国内，脚手架必须按楼层与结构拉接牢固，拉接点垂直距离和水准距离分别为多少米？
(a) 3米和5米
(b) 4米和6米
(c) 5米和7米
　　答案：b

258. 下列哪一种职业病为手掘沉箱工人最可能患上？
(a) 热内障
(b) 肺结核
(c) 矽肺病
　　答案：c

259. 下列哪一种建筑工序所产生的噪音量较大？
(a) 钉板扎铁
(b) 使用风车锯开木料
(c) 使用石屎枪安装铝窗
　　答案：c

260. 物料吊重机不应作以下哪项用途？ （高危作业题）
(a) 吊运英泥
(b) 吊运已载有混凝土的手推车
(c) 载运工人
　　答案：c

261. 进入沙井之前要确保没有缺氧和气体危害，首先采取下列哪一项安全措施？ （高危作业题）
(a) 用仪器量度
(b) 安排足够急救设施
(c) 注入氧气，确保不会缺氧
　　答案：a

262. 高空工作的首要安全措施是下列哪一项？ （高危作业题）
(a) 提供工作平台
(b) 提供安全网
(c) 提供安全带
　　答案：a

263. 建筑工程中，下列哪一种工作是不适合进行明火工序，以免发生火警？ （高危作业题）
(a) 水电安装
(b) 批荡
(c) 涂油光漆
　　答案：c

264. 起重机操作时若不幸触碰架空电缆，操作员为何需要用双脚紧贴跳离现场？
(a) 双脚紧贴较易保持平衡
(b) 双脚较单脚跳得快些
(c) 确保双脚没有「电压差」
　　答案：c

265. 下列哪一种情况不会直接影响泥坑边塌下而活埋工友？
(a) 重型车辆驶经泥坑边
(b) 工友将泥坑两边的向上倾斜度减低
(c) 将泥坑掘出的泥土堆放在坑边
　　答案：b

266. 救生衣或助浮物应附连一个哨子及什么设备，以协助在晚间找到配戴者？
(a) 自亮灯
(b) 镜子
(c) 讯号弹
　　答案：a

267. 挖掘坑穴，如两边没有支撑，在一般情况下，坑边最大倾斜度是多少？
(a) 75度
(b) 45度
(c) 65度
　　答案：b

268. 下列哪一种建筑工序所产生的火险较高？
(a) 安装水电设施
(b) 黏贴胶地板
(c) 钉板扎铁
　　答案：b

269. 堆积之泥头及笨重机械器具，应远离坑穴，以防止下列哪一项事故的发生？ （高危作业题）
(a) 超荷及震荡引致的坑穴倾泻
(b) 工友堕下坑穴
(c) 触电
　　答案：a

270. 英泥对一些工友之皮肤可产生敏感反应，主要因英泥含有下列哪一种成份？
(a) 铜盐
(b) 银盐
(c) 铬盐
　　答案：c

271. 吊船之四缆索系统共有四条纲缆、除两条基本吊缆外，还有两条后备的安全缆索，各附有下列哪种设备来防止吊船下堕或倾斜？ （高危作业题）
(a) 独立救生绳
(b) 安全负荷显示器
(c) 防堕制动器
　　答案：c

272. 脚手架拆除时，下面哪种行为属违章？ （高危作业题）
(a) 拆除作业人员戴安全帽、系安全带、穿软底鞋
(b) 上下同时进行拆除作业
(c) 拆下的材料用绳索绑扎牢固后由高处放下
　　答案：b

273. 根据香港劳工处的《工作安全及健康守则（沿岸的陆上建筑- 防止工人堕下）》，位于水面、水边或水上而进行的陆上建筑工作时，急救设施的告示应以中、英文载列以下哪项资料？
(a) 拯救及救生装置的位置及类别
(b) 拯救小组成员的职位
(c) 附近医院的位置
　　答案：a
　　
274. 在密闭空间工作使用救生绳时，救生绳的一端系在工友的安全带上，另一端则应由谁手持呢？
(a) 警察
(b) 安全主任
(c) 候命人员
　　答案：c

275. 加油站的加油工不应穿哪一种鞋？ （高危作业题）
(a) 帆布面胶底鞋
(b) 钉了铁鞋码的胶底皮鞋
(c) 导电鞋
　　答案：b

276. 金属熔铸作业操作工应穿哪种布料的防护服？
(a) 涤纶的
(b) 尼龙的
(c) 纯棉的
　　答案：c

277. 加油站的加油工穿的工作服应采用什么布料？
(a) 涤纶与棉混纺的
(b) 纯涤纶的
(c) 纯棉的
　　答案：c

278. 下列哪些操作工在操作设备时不能戴手套？
(a) 冲床操作工
(b) 剪床操作工
(c) 钻床操作工
　　答案：c

279. 车工上班时下列哪些穿着是符合安全要求的？
(a) 袖口扣紧
(b) 天冷时穿戴围巾
(c) 天热时解开外衣扣子
　　答案：a

280. 对接触有毒粉尘的工人应选用哪种口罩？
(a) 塑料口罩
(b) 防尘口罩
(c) 十二层的纱布口罩
　　答案：b

281. 粉尘爆炸危险场所作业人员不应穿什么材质的工作服？
(a) 纯棉
(b) 化纤类
(c) 真丝
    答案：b

282. 进行烧焊时，佩戴哪种物料制造的手套会较适宜？
(a) 皮革手套
(b) 棉手套
(c) 两者同样适宜
　　答案：a

283. 下列哪一种个人防护用具是进行电子底板点焊、剪脚等工序时应戴上？
(a) 护眼罩
(b) 护耳罩
(c) 安全帽
　　答案：a

284. 下列哪一种是隔音效能最佳的用品？
(a) 耳塞
(b) 护耳罩
(c) 棉花球
　　答案：b

285. 工作服须合适贴身，不可宽松过长以避免什么？
(a) 着凉
(b) 被机器转动部分缠绕
(c) 被机器弄污
　　答案：b

286. 任何人士进入听觉保护区工作时要遵从下列哪事项？
(a) 先通过听力测验
(b) 戴上护耳用具
(c) 保持肃静
　　答案：b

287. 于个人防护用品上印有“CE”标志，有什么含意？
(a) 该产品是中国及英国共同研究出来的产品
(b) 该产品已获得英国品质管制颁发合格证书
(c) 该产品的制造及测试已符合欧盟标准
　　答案：c

288. 下列哪一种物质是理想的电离辐射屏障材料？
(a) 铝
(b) 铅
(c) 塑胶
　　答案：b

289. 安全带的正确扣法应该是？
(a) 同一水准
(b) 低挂高用
(c) 高挂低用
　　答案：c

290. 下列哪一句子的内容是正确的？
(a) 佩戴个人保护装备是最首要的安全措施
(b) 个人保护装备在设计上是没有使用的限制
(c) 个人保护装备应该视为最后的依靠方法
　　答案：c

291. 下列哪一种不是安全鞋能给予用者的保护？
(a) 防止在湿滑地面滑倒
(b) 防止物体下堕时压伤脚趾
(c) 避免因地面不平而绊倒
　　答案：c

292. 工人在什么情况下可以在悬吊的货物底工作？
(a) 当需要协助将货物放在适当位置时
(b) 当已穿上反光衣
(c) 任何情况下都不能这样做
　　答案：c

293. 下列哪一项是呼吸器​​的两大种类？
(a) 防尘与防毒
(b) 防尘与防化学品
(c) 过滤式与隔离式
　　答案：c

294. 下列哪一项是建筑业安全鞋所需？
(a) 鞋头有钢帽，鞋底有钢片夹层及防滑
(b) 鞋面用名贵材料，鞋底耐磨
(c) 鞋能散热耐寒，透气舒适
　　答案：a

295. 工友操作打磨机处理云石料时，须戴上下列哪些个人防护装备？
(a) 护眼罩和防尘口罩
(b) 防尘口罩
(c) 护眼罩
　　答案：a

296. 下列哪一项是使用呼吸器时，必须注意的？
(a) 呼吸器与面部紧贴程度
(b) 出气阀的大小
(c) 过滤器的隔尘效能
　　答案：a

297. 采用全身式安全带较腰带式安全带为佳，原因是于堕下时可减低下冲力，减轻使用者身体哪一部份造成的伤害？
(a) 脚部
(b) 腰部
(c) 胸部
　　答案：b

298. 工友在照明不足的船上处理货柜时，除了佩戴安全帽及穿上安全鞋外，还须穿戴下列哪一项物件？
(a) 反光外套或挂带
(b) 救生圈
(c) 护目镜
　　答案：a

299. 安全鞋的鞋底夹层装上钢片，其主要功用是下列哪一项？
(a) 防静电
(b) 防滑
(c) 防被尖锐硬物刺穿
　　答案：c

300. 下列哪一项不是防堕缓冲器摆放于高过用户头部位置的主要原因？
(a) 减低下堕时冲力
(b) 避免与头部碰撞
(c) 防堕缓冲器于低位会失去作用
　　答案：b

301. 在货柜顶进行货柜搬运工作时，较常见到工友使用全身式安全吊带及何种防堕装置？
(a) 绳索夹头
(b) 伸缩式防堕装置
(c) 导向式防堕装置
　　答案：b

302. 下列哪一项不是妥善选择个人防护装备时的主要考虑因素？
(a) 制造商的产品标准
(b) 储存它们的地方是否足够
(c) 法例对特定情况的规定
　　答案：b

303. 以下哪种口罩不适合用来阻隔油性空气悬浮粒子？
(a) P100
(b) R99
(c) N95
　　答案：c

304. 在进行电镀及除油工序时，可能会被化学液体溅及身体，所以应穿戴什么？
(a) 护眼罩和安全帽
(b) 围裙、安全鞋、手套和面罩
(c) 防毒面具和手套
　　答案：b

305. 进入密闭空间拯救晕倒的工友，应佩戴下列哪一种个人防护装备？
(a) 净化空气式防毒面罩
(b) 反光衣
(c) 自供气式呼吸器
　　答案：c

306. 安全带的不正确使用方法是：
(a) 有损坏仍使用
(b) 以牢固点作为挂点
(c) 安全带要适合使用者体形
　　答案：a

307. 安全带正确的挂扣点应该是：
(a) 随意点
(b) 水喉位
(c) 牢固的混凝土结构
　　答案：c

308. 以下那一种安全带较可保护人体在下跌时减少伤害？
(a) 全身伞式安全带
(b) 腰式安全带
(c) 不明效能安全带
　　答案：a

309. 使用于密闭空间的个人防护装备，包括有安全帽、眼罩、面罩、安全鞋以及如下哪一种装备？
(a) 吊带式安全带
(b) 呼吸器
(c) 吊带式安全带及呼吸器
　　答案：c

310. 车工开车床时不应使用哪种个人防护用品？
(a) 防冲击眼镜
(b) 棉纱手套
(c) 防砸皮鞋
　　答案：b

311. 气体测爆仪测定的是可燃气体的 _______？
(a) 爆炸极限范围
(b) 爆炸下限
(c) 浓度
　　答案：c

312. 下列什么单位应当建立单位专职消防队，承担本单位的火灾扑救工作。
(a) 机场
(b) 火车站
(c) 学校
　　答案：a

313. 可燃固体火灾，不应用哪一种灭火器灭火？
(a) 碳酸氢钠干粉灭火器
(b) 磷酸氨盐干粉灭火器
(c) 二氧化碳灭火器
　　答案：a

314. 人员密集的公共场所观众厅的入场门、太平门不应设置门槛，门内外几米范围内不应设置踏步？
(a) 1.2米
(b) 1.3米
(c) 1.4米
　　答案：c

315. 疏散标志牌设在墙面上时，标志牌的上边缘距地面应不应大于多少米？
(a) 0.8
(b) 1.0
(c) 1.2
　　答案：b

316. 氨的爆炸浓度下限是15%、上限是28%，空气中氨的浓度是多少时会形成爆炸性混合物？
(a) 小于15%时
(b) 不小于15%且不大于28%时
(c) 大于28%时
　　答案：b

317. 棉纤维的爆炸浓度下限是100克/立方米，通风管道中的空气含棉纤维多少时才不具有爆炸危险？
(a) 小于100克/立方米
(b) 等于100克/立方米
(c) 大于100/克立方米
　　答案：a

318. 下列哪一种化学品不会发生闪燃？
(a) 樟脑
(b) 汽油
(c) 氢气
　　答案：c

319. 干粉灭火剂的主要灭火作用是什么？
(a) 窒息作用
(b) 化学抑制作用
(c) 冷却作用
　　答案：b

320. 影剧院、礼堂、幼儿院和设有中央空调系统的饭店、旅馆的客房、公共活动用房的顶棚应采用哪一种装修材料？
(a) 不燃材料
(b) 难燃材料
(c) 可燃材料
　　答案：a

321. 手提式灭火器挂在墙上，其顶部一般离地面高度不应大于多少米？
(a) 1米
(b) 1.2米
(c) 1.5米
　　答案：c

322. 下列哪一种灭火器配置是错误的？
(a) 二氧化碳灭火器和泡沫灭火器配置在同一场所
(b) ABC干粉灭火器和BC干粉灭火器配置在同一场所
(c) 清水灭火器和ABC干粉灭火器配置在同一场所
　　答案：b

323. 可燃气体火灾场所不应配置哪种灭火器？
(a) 泡沫灭火器
(b) 二氧化碳灭火器
(c) 碳酸氢钠干粉灭火器
　　答案：a

324. 使用二氧化碳灭火器灭火时，人应站在哪个位置？
(a) 下风方向
(b) 上风方向
(c) 任意方向
　　答案：b

325. 哪种灭火器适用于扑灭可燃固体、液体、气体火灾和带电火灾？
(a) 二氧化碳灭火器
(b) ABC干粉灭火器
(c) BC干粉灭火器
　　答案：b

326. 某棉纺织厂的纺织联合厂房，在回风机的前端设置滤尘器对空气进行净化处理。如需将过滤后的空气循环使用，应使空气中的含尘浓度低于爆炸下限的 _______ ？
(a) 15％
(b) 20％
(c) 25％
　　答案：c
　　
327. 灭火时降低着火物的温度到其燃点以下而使燃烧停止的灭火方法叫什么？
(a) 隔离灭火
(b) 窒息灭火
(c) 冷却灭火
　　答案：c

328. 二氧化碳灭火剂主要是靠什么作用来灭火的？
(a) 窒息作用
(b) 冷却作用
(c) 隔离作用
　　答案：a

329. 水能够灭火主要靠什么作用？
(a) 水受热蒸发产生水蒸气稀释空气，使氧的含量减少
(b) 水大量吸收燃烧产生的热量，使着火物的温度降到燃点以下
(c) 水附着在着火物表面，使可燃物不与空气接触
　　答案：b

330. 乙醇的闪点是12℃、苯的闪点是-11℃、丙酮的闪点是-20℃，这三种可燃液体相对哪一种的火灾危险性最大？ （高危作业题）
(a) 乙醇
(b) 苯
(c) 丙酮
　　答案：c

331. 乙醚的自燃点170℃、甲醇的自燃点是455℃、苯的自燃点是555℃，这三种可燃液体相对哪一种最容易自发着火？
(a) 乙醚
(b) 甲醇
(c) 苯
　　答案：a

332. 厨房石油气炉与胶管连接处泄漏石油气引起火灾，在救火时下面哪种方法是不正确的？
(a) 关闭石油气瓶阀门后再用干粉灭火器灭火
(b) 用二氧化碳灭火器扑灭火焰后随即关闭石油气瓶阀门
(c) 只用二氧化碳灭火器扑灭火焰
　　答案：c

333. 《建筑设计防火规范》将仓库中储存物品的火灾危险性分为哪几类？
(a) 甲、乙、丙、丁、戊五类
(b) 可燃、难燃、不燃三类
(c) 易燃、易爆、难燃、不燃四类
　　答案：a

334. 下列哪种灭火器配置是正确的？
(a) 在书库里配置BC干粉灭火器
(b) 在配电房配置泡沫灭火器
(c) 在电子电脑房配置二氧化碳灭火器
　　答案：c

335. 金属钠着火可以用哪种方法灭火？
(a) 用干砂覆盖着火的金属钠
(b) 用泡沫灭火器喷向金属钠
(c) 用二氧化碳灭火器喷向金属钠
　　答案：a

336. 下列哪种物品属于丙类火灾危险物品？ （高危作业题）
(a) 闪点为11℃的甲醇
(b) 棉布
(c) 电石
　　答案：b

337. 化工厂的防爆车间采取通风良好的防爆措施，其目的是什么？ （高危作业题）
(a) 控制危险物质
(b) 降低车间温度
(c) 冷却加热设备
　　答案：a

338. 与乙炔接触的器具不能用什么材料制造？
(a) 纯铜
(b) 不锈钢
(c) 含铜量少于70%的铜合金
　　答案：a

339. 在国内，公众聚集场所在营业期间必须进行防火巡查，至少每几小时巡查一次？
(a) 至少每两小时一次
(b) 至少每三小时一次
(c) 至少每四小时一次
　　答案：a

340. 在国内，公众聚集场所的员工，至少每几年进行一次消防安全培训？
(a) 至少每两年一次
(b) 至少每年一次
(c) 至少每半年一次
　　答案：c

341. 在国内，重点消防单位至少每几年进行一次灭火和应急疏散演练？
(a) 至少每半年
(b) 至少每一年
(c) 至少每两年
　　答案：a

342. 在国内，重点消防单位对员工至少每几年进行一次消防安全培训？
(a) 至少每半年
(b) 至少每一年
(c) 至少每两年
　　答案：b

343. 以下哪些不属于违反消防安全规定的？
(a) 大型商场的防火卷帘下堆放商品
(b) 宾馆里通往封闭式消防疏散楼梯的防火门处于常开状态
(c) 灭火器放在显眼易于拿到的地方
　　答案：c

344. 以下哪些属于火灾隐患？ （1）饭店的餐厅用夹板装修天花，绝缘导线直接铺设在天花板上；（2）影剧院的窗帘和帷幕用未经阻燃处理的布料制作；（3）旅馆的间隔墙用普通夹板。
(a) (1)和(2)
(b) (2)和(3)
(c) (1)、(2)、(3)
　　答案：c

345. 在家用电器仓库内，下列哪些情况是不符合消防安全要求的？ （1）用碘钨作照明；（2）提货时在库房内通电测试家用电器；（3）库内配置BC干粉灭火器。
(a) (1)、(2)、(3)
(b) (1)和(2)
(c) (1)
　　答案：a

346. 在制衣厂的车缝厂房内通常配置哪种灭火器？
(a) 二氧化碳灭火器
(b) ABC干粉灭火器
(c) BC干粉灭火器
　　答案：b

347. 按火灾分类的标准，B类火灾是指什么火灾？
(a) 金属火灾
(b) 固体物质火灾
(c) 液体火灾或可熔化固体物质火灾
　　答案：c

348. 国产灭火器的使用温度范围的上限都是55℃，放置灭火器场所的环境温度有什么要求？
(a) 不能超过55℃
(b) 尽可能不要超过55℃
(c) 不能长期超过55℃
　　答案：a

349. 发生可燃气体火灾时，若将火焰扑灭但没有切断可燃气体的供给会有什么危险？ （高危作业题）
(a) 可燃气体与空气混合形成的爆炸性混合物爆炸
(b) 可燃气体恢复燃烧
(c) 可燃气体泄漏污染环境
　　答案：a

350. 下列哪些灭火方法是正确的？ （高危作业题）
(a) 扑灭油类火灾时，使用化学泡沫灭火器后又用BC干粉灭火器
(b) 扑灭E类火灾时，使用BC干粉灭火器后又使用ABC干粉灭火器
(c) 扑灭可燃气体火灾时，使用二氧化碳灭火器后又使用BC干粉灭火器
　　答案：c

351. 下列哪些灭火方法是正确的？
(a) 6千伏变压器着火用二氧化碳灭火器带电灭火
(b) 380伏电动机着火用二氧化碳灭火器带电灭火
(c) 电视机着火用泡沫灭火器带电灭火
　　答案：b

352. 在狭窄及空气不流通的地方，使用二氧化碳灭火筒，可能构成下列哪一种危险？
(a) 中毒
(b) 缺氧
(c) 爆炸
　　答案：b

353. 下列哪一类灭火筒，不应用作扑灭易燃液体引起的火警？
(a) 水剂
(b) 泡剂
(c) 化学粉剂
　　答案：a

354. 塑胶物料是可燃物质，尤以粉状时与空气混合可形成下列哪一种危险浓度？
(a) 爆炸
(b) 导电
(c) 助燃
　　答案：a

355. 染有油污或易燃液体的布屑需用下列哪一种容器来盛载？
(a) 有盖的金属容器
(b) 无盖的金属容器
(c) 有盖的玻璃容器
　　答案：a

356. 为防止火势及浓烟迅速蔓延，工厂之出路门须怎样？
(a) 装上自动关闭设备
(b) 保持打开
(c) 装上卷闸
　　答案：a

357. 在火警发生时，下列哪一项措施可使工厂内工人迅速地逃往安全地方？
(a) 工厂出路门须向内开入
(b) 工厂出路门须向外开出
(c) 工厂出路门应拆去
　　答案：b

358. 下列哪一种是易燃气体？
(a) 氯气
(b) 沼气
(c) 氮气
　　答案：b

359. 下列哪一种液体的闪点最低？
(a) 油渣
(b) 火水
(c) 电油
　　答案：c

360. 红色花洒头的操作温度为摄氏多少度？
(a) 66
(b) 68
(c) 78
　　答案：b

361. 使用水剂灭火筒时，应射向火源哪位置才能有效将火扑灭？
(a) 火源底部
(b) 火源中间
(c) 火源顶部
　　答案：a

362. 下列哪一项有关灭火筒的放置是正确？
(a) 放在隐蔽的地方
(b) 易于取用，不受阻碍的地方
(c) 只须存放在危险货仓内
　　答案：b

363. 工厂内使用易燃物料时，应怎样处理？
(a) 禁止雇用有吸烟习惯的工友
(b) 严禁吸烟和控制其他火种
(c) 关闭所有窗门
　　答案：b

364. 为何在易燃液体储存或使用区域要有良好的空气流通？
(a) 防止易燃气体积聚而发生爆炸或火警
(b) 冷却易燃液体，减低其蒸发速度
(c) 保持易燃液体之品质
　　答案：a

365. 工厂内的所有走火通道，都要装置什么？
(a) 防火标语及海报
(b) 出口指示灯及紧急照明
(c) 适当灭火筒
　　答案：b

366. 若工厂内发生火警，应依照下列哪一种方法安全逃离现场？
(a) 尽快乘搭电梯离开
(b) 循走火通道离开
(c) 应保持镇定，守秩序地乘搭电梯离开
　　答案：b

367. 当钠或镁这类金属着火燃烧时，下列哪一种灭火筒是最适合使用扑灭此类火警？
(a) 二氧化碳
(b) 泡剂
(c) 含有石墨成份的粉剂灭火筒
　　答案：c

368. 下列哪一项是走火通道必须维持的？
(a) 通道畅通，切勿阻塞
(b) 只准摆放不易燃物料
(c) 装置闭路电视及烟雾感测器
　　答案：a

369. 热力的传播方法有传导、对流及下列哪一项？
(a) 分子分解
(b) 光波传送
(c) 辐射
　　答案：c

370. 火警发生时，令人致命的主要原因是？
(a) 被人践踏
(b) 窒息
(c) 烧伤
　　答案：b

371. 火警发生时，使用灭火筒应站在下列哪位置？
(a) 上风位
(b) 下风位
(c) 任何位置
　　答案：a

372. 火警发生时，下列哪一项是正确的紧急应变措施？
(a) 大叫救命，收拾重要物件后才逃生
(b) 发出警报、在安全情况下试图扑救及尽快疏散逃生
(c) 应拿灭火筒奋不顾身去扑灭猛烈的火
　　答案：b

373. 灭火方法除了取去燃料或隔绝氧气外，还有下列哪一项？
(a) 降低温度
(b) 减低二氧化碳的浓度
(c) 减低一氧化碳的浓度
　　答案：a

374. 合格的楼宇每部份（例如天花、地面、墙壁）都有指定的耐火时间。如果被擅自更改或破坏，楼宇就失却下列哪一项效能？
(a) 保温
(b) 灭火
(c) 抗火
　　答案：c

375. 下列哪一项是正确的防火措施？
(a) 储存易燃品的地方须严禁吸烟
(b) 喷油房内严禁携带易燃液体
(c) 限制在隔烟间内才可生火煮食
　　答案：a

376. 手控火警钟系统，其功能除启动后能通知楼宇内其他人士知悉火警发生外，还有下列哪一项作用？
(a) 开动紧急照明装置
(b) 开动火警侦测器
(c) 开动消防泵来加压供水
　　答案：c

377. 什么颜色的消防花洒头的操作温度为摄氏93度？
(a) 红色
(b) 蓝色
(c) 绿色
　　答案：c

378. 在浓烟中逃生，若没有防烟面罩，应以湿毛巾掩口鼻及做什么以避免吸入致命浓烟？
(a) 昂首挺胸步行前进
(b) 缓步跑离开浓烟范围
(c) 设法蹲低或贴近地面爬行
　　答案：c

379. 灭火有3种基本的方法，包括冷却法、窒息法和下列哪一项？
(a) 隔离法
(b) 吹风法
(c) 冲击法
　　答案：a

380. 下列哪一项是将大量易燃液体从一个容器输送入另一容器时，须将该金属容器接地的原因？
(a) 减少易燃蒸气的产生
(b) 防止静电的产生
(c) 减低易燃蒸气的积聚
　　答案：b

381. 如果不幸被困于火场，下列哪一项是正确的处理方法？
(a) 立即躺下，用纤维织物包住身体在地上滚动
(b) 将门关上，用毛毡将门底的空隙塞住，立即致电报警及走向近街的窗前呼救
(c) 将门和窗打开，立即致电报警
　　答案：b

382. 下列哪一项是「爆炸极限」的定义？
(a) 一种可燃蒸气和空气混合能着火或引燃爆炸的浓度范围的上或下限
(b) 一种物质与空气接触发生起火或引起自燃的最低温度
(c) 一种液体能释出足够可燃蒸气与空气混合，可被火花点燃的最低温度
　　答案：a

383. 在内地，进入井道的工作人员严禁携带什么物品？
(a) 书
(b) 刀具
(c) 烟草和其他可燃物品
　　答案：c

384. 下列哪一项是隔烟间之作用？
(a) 防止烟火蔓延
(b) 装饰入口处
(c) 用来储物
　　答案：a

385. 粉尘爆炸危险场中，与粉尘之间接触的设备或装置，其表面最高允许温度应 ＿＿＿＿ 相应粉尘的最低着火温度。
(a) 低于
(b) 高于
(c) 等于
　　答案：a
　　
386. 根据香港劳工处的《小心使用易燃物料》安全指南，以下哪一项是针对使用易燃物料时若发生突发事故的紧急应变措施？
(a) 安排安全督导员巡查工作场所
(b) 制订及张贴易燃物料泄漏或溢出时所要遵从的处理程序
(c) 关闭通风设备，避免气体扩散至其他地方
　　答案：b
　　
387. 万一不幸发生火警，有效的火警紧急应变措施可以减少什么损失？
(a) 人命伤亡和财物损失
(b) 影响企业营运
(c) 紧急应变设备的损耗
　　答案：a

388. 紧急通道和逃生路线应经常维持 ________？
(a) 放满灭火设备
(b) 充足的照明
(c) 以上皆是
　　答案：b

389. 下列哪一项能避免厨房内的排气罩，及排气管道上的油渍被燃点而酿成火灾？
(a) 定期清洁，以免油渍积聚
(b) 加装火警感测器和花洒头
(c) 加强抽风的流量
　　答案：a

390. 饮食业内使用碎肉机时，员工应要怎样？
(a) 确保碎肉机安装适当的护罩，及使用推棒
(b) 将护罩移去，尽快将肉料推入机内搅碎
(c) 穿上防切割手套
　　答案：a

391. 员工进入巨型冷藏库前，应注意下列哪一项？
(a) 冷藏库是否备有毛毯
(b) 冷藏库内是否有暖气设备
(c) 冷藏库内是否有开出的门掣
　　答案：c

392. 如油锅的滚油着火，下列哪一项是正确的处理方法？
(a) 立即盖上锅盖，及将炉火关掉
(b) 立即倒进清水将油降温
(c) 倒进酱油，减低油的温度
　　答案：a

393. 饮食业内，使用微波炉是十分普遍。下列哪一种物质制造的器皿，是不适合放进微波炉内使用？
(a) 金属
(b) 塑胶
(c) 纸品
　　答案：a

394. 厨房员工应循下列哪一项做法，来减低食物放入滚油时，因水份所溅射的热油触及身体？
(a) 尽量保持食物干身，及离炸锅少许
(b) 放一镬盖在附近，随时用来遮挡
(c) 加强抽气扇的抽气量
　　答案：a

395. 下列哪一项做法，可避免厨工在检查加热的食物时被冒出的蒸气所伤？
(a) 慢慢将盖由离自己较远处的一边揭起
(b) 关掉抽气扇
(c) 慢慢将盖由近自己的一边揭起
　　答案：a

396. 下列哪一项是较安全搬运滚热液体的方法？
(a) 不应以匆忙步伐运送
(b) 不要盛载过满，并盖好器皿才运送
(c) 不应以匆忙步伐运送及盛载过满，并盖好器皿才运送
　　答案：c

397. 饮食业内，刀具在不使用时应怎样处理？
(a) 和刀叉及筷子一齐堆放在抽屉里面
(b) 放回刀架内
(c) 插在砧板上
　　答案：b

398. 饮食业内较常发生的职业健康问题有皮肤病、肌肉筋骨劳损、噪音和下列哪一项？
(a) 矽肺病
(b) 下肢静脉曲张
(c) 辐射
　　答案：b

399. 食物升降机的门应装有以下哪一项的安全装置？
(a) 两手控制式护罩
(b) 固定式护罩
(c) 互锁式护罩
　　答案：c

400. 在厨房内搬运热的食物时，必须首选以下那项以确保安全？
(a) 只由个人将热物件搬动
(b) 以快速的动作完成
(c) 利用手推车进行搬运
　　答案：c

401. 在工作场所内，工友应将用完的工具按下列那一项所列的方式处理？
(a) 放在工具箱内
(b) 随意喜欢摆放
(c) 随身携带
　　答案：a

402. 在饭店的厨房宜配置哪种灭火器？
(a) 水剂灭火器
(b) 泡沫灭火器
(c) ABC干粉灭火器
　　答案：c

403. 在潮湿的金属罐内作业时所使用的手提照明灯（即行灯）应采用多少伏的交流电源？
(a) 36伏
(b) 24伏
(c) 12伏
　　答案：c

404. 家庭用的防止人体触电的漏电断路器应选用多大的漏电动作电流值？
(a) 不大于30毫安培
(b) 不大于50毫安培
(c) 不大于75毫安培
　　答案：a

405. 在爆炸危险场所铺设电气线路不能采用哪种方法？ （高危作业题）
(a) 绝缘导线明敷
(b) 绝缘导线穿钢管铺设
(c) 电缆铺设
　　答案：a

406. 单人对心跳呼吸均停止的触电者采用心肺复苏法抢救时，挤压和吹气的比例应是多少？
(a) 每挤压5次吹气1次
(b) 每挤压30次吹气2次
(c) 每挤压10次吹气2次
　　答案：b

407. 人体触电时，哪一种电流通路是最危险的？
(a) 胸部至左手
(b) 左脚至右脚
(c) 右手至左手
　　答案：a

408. 下列哪种措施属电击防护措施中的直接接触防护？
(a) 保护接地
(b) 漏电保护
(c) 绝缘
　　答案：c

409. 电器设备外壳的明显处有清晰的永久性凸纹标志“EX”表示什么？
(a) 是经安全认证的电气设备
(b) 是防爆型电气设备
(c) 是节能型电气设备
　　答案：b

410. 使用潜水泵时，下列哪些行为必须禁止？
(a) 拉着电缆或出水管将泵放入水中
(b) 将泵放在牢固的竹箩内再放入水中
(c) 先切断电源再把泵放入水中
　　答案：a

411. 在照明供电的线路上保险丝起什么保护作用？
(a) 超载
(b) 短路
(c) 超载及短路
　　答案：c

412. 测量绝缘电阻通常用什么电工仪表？
(a) 万用表
(b) 兆欧表
(c) 欧姆表
　　答案：b

413. 内地某学校的一栋地上三层实验楼内消防应急照明和灯光疏散指示标志专用的备用电源的连续供电时间应符合下列规定？
(a) 不应大于0.5h
(b) 不应少于0.5h
(c) 没有限制
　　答案：b
　　
414. 接地是消除静电危害最简单的方法，主要用于消防那一类静电？
(a) 导电体上的静电
(b) 绝缘体上的静电
(c) 易燃液体上的静电
　　答案：a

415. 单相两孔插座安装接线时，相线接哪个孔？
(a) 面向插座右侧的孔
(b) 面向插座左侧的孔
(c) 两个孔都可以
　　答案：a

416. 在照明电路上，控制灯的单极电源开关的安装有什么要求？
(a) 开关装在电源的零线上
(b) 开关装在电源的相线上
(c) 开关装在电源的零线或相线上都可以
　　答案：b

417. 以下哪种电源不能作为安全电压的电源？
(a) 安全隔离变压器
(b) 蓄电池
(c) 自耦变压器
　　答案：c

418. 电气设备采用安全电压时，电压在多少伏以上就必须采取直接接触电击的防护措施？
(a) 24伏以上
(b) 36伏以上
(c) 42伏以上
　　答案：a

419. 以下哪种电气线路故障不会引发火灾？
(a) 绝缘损坏造成短路
(b) 接触不良
(c) 断电
　　答案：c

420. 非阻燃绝缘导线严重超载会导致什么危险？ （高危作业题）
(a) 线路电压损失增大
(b) 电压不稳定
(c) 火灾
　　答案：c

421. 单相双刀闸刀开关安装时，电源的相线怎样接？
(a) 面向闸刀开关，相线接在左侧刀
(b) 面向闸刀开关，相线接在右侧刀
(c) 接在任意一刀上
　　答案：b

422. 下列哪类型的设备是具有能承受内部的爆炸性混合物的爆炸而不致受到损坏，而且通过外壳任何结合面或结构孔洞，不致使内部爆炸引起外部爆炸性混合物爆炸的电气?
(a) 本质安全型
(b) 增安型
(c) 隔爆型
　　答案：c

423. 增加空气的湿度可以消除静电危害，其作用是什么？
(a) 减少静电荷产生
(b) 减少静电荷积聚
(c) 将静电荷中和
　　答案：b

424. 用齿轮传动代替皮带传动可以防止静电危害，其作用是什么？
(a) 减少静电荷的积聚
(b) 中和静电荷
(c) 消除产生静电荷的根源
　　答案：c

425. 以下哪些措施属于石油类可燃液体灌装时的静电防护措施？ （1）控制流速不超过容许流速；（2）防止液体飞散喷浅；（3）在灌装过程禁止进行取样、检尺等现场操作，待灌装停止后静置一段时间才进行。 （高危作业题）
(a) (1)、(2)、(3)
(b) (1)和(2)
(c) (1)
　　答案：a

426. 发生人身触电事故，在进行救护时，首先应采取什么措施？
(a) 立即检查触电者是否还有心跳呼吸，如没有立即进行心肺复苏
(b) 立即断开电源使触电者与带电部份脱离
(c) 立即拨打120呼叫救护车
　　答案：b

427. 单相三孔插座安装时，连接保护线的插孔必须朝什么方向安装？
(a) 朝左或右
(b) 朝下
(c) 朝上
　　答案：c

428. 机床的局部照明灯应使用多少伏的电源？
(a) 220伏
(b) 110伏
(c) 36伏以下
　　答案：c

429. 生产车间、办公室、商店、住房的220伏照明灯具离地面的高度一般不应低于多少米？
(a) 2.5米
(b) 2米
(c) 1.8米
　　答案：b

430. 建筑物内的哪类设备应采用专用的供电回路，当建筑内的总用电电源被切断时，仍能保证其用电。
(a) 消防用电设备
(b) 生产用电
(c) 生活用电
　　答案：a

431. 电力安全装置中，漏电断路器（漏电保护器）的使用是防止下列哪一种危险事故的发生？
(a) 火警
(b) 触电
(c) 电荷超负
　　答案：b

432. 手提电器工具在下列哪种情形下，是可以没有水线？
(a) 由电器技工使用
(b) 操作电压低于220V
(c) 双重绝缘构造
　　答案：c

433. 下列哪一种灭火剂，是不适合扑救电器故障所引致的火警？
(a) 二氧化碳
(b) 泡剂
(c) 干粉剂
　　答案：b

434. 手提电器工具上有一个「回」型标记，即表示该工具是？
(a) 已有水线
(b) 双重绝缘
(c) 防爆设计
　　答案：b

435. 电器之接地水线须有下列哪一项安排？
(a) 不可安装开关掣
(b) 装上开关指示灯
(c) 装上开关掣
　　答案：a

436. 使用中的电器着火，在许可的情况下，应先怎样处理？
(a) 将有关之电源关掉
(b) 致电电力公司求助
(c) 找寻适合的灭火筒灌救
　　答案：a

437. 三脚电线插头之黄/绿色电线是代表？
(a) 回路线
(b) 火线
(c) 水线
　　答案：c

438. 三脚电线插头之咖啡色电线是代表？
(a) 回路线
(b) 火线
(c) 水线
　　答案：b

439. 三脚电线插头之蓝色电线是代表？
(a) 回路线
(b) 水线
(c) 火线
　　答案：a

440. 下列哪一项是电动工具的正确处理？
(a) 设有方便截断电源之设备
(b) 不需使用合规格之插头来接驳电源
(c) 不需设有方便截断电源之设备
　　答案：a

441. 电动工具如果没有双重绝缘，应有下列什么装置以防触电意外发生？
(a) 负荷保护
(b) 接地
(c) 防爆保护
　　答案：b

442. 如果工作场地潮湿，电动工具使用者应循下列哪方法来减低触电的危险？
(a) 在站立处垫以干木板
(b) 不穿任何鞋具
(c) 在站立处垫以绝缘胶垫
　　答案：c

443. 如将插头脱离插座，应怎样做才正确？
(a) 用工具猛力撬出
(b) 用力拉引电线，使插头脱离插座
(c) 小心地用手把插头从插座拔出来
　　答案：c

444. 电掣房内之电源开关及控制电路等须怎样安排才正确？
(a) 放置两本急救指南在旁
(b) 编有暗号方便自己辨认
(c) 有编号以作辨认
　　答案：c

445. 下列哪一项不是导致火警发生的原因？
(a) 没有双重绝缘装置
(b) 电力超重负荷
(c) 短路
　　答案：a

446. 人体触电致死，主要是下列哪一个器官受到严重伤害？
(a) 心脏
(b) 肝脏
(c) 肾脏
　　答案：a

447. 下列哪一项危险是电动工具之电线过长所导致？
(a) 爆炸
(b) 绊倒
(c) 滑倒
　　答案：b

448. 金属梯子不适用于下列哪一种地方？
(a) 接近电力装置的地点
(b) 密闭场地
(c) 泥坑
　　答案：a

449. 工友触电时，主要是下列哪一个身体系统受到影响，导致肌肉收缩而增加与电的接触时间？
(a) 神经系统
(b) 消化系统
(c) 呼吸系统
　　答案：a

450. 皮肤潮湿按电力开关掣时，会比干爽时有较大触电危险，原因是人体下列哪一个数值减少所致的？
(a) 电容
(b) 电压
(c) 电阻
　　答案：c

451. 若脑部触电，触电者有下列哪一项伤害？
(a) 手部肌肉痉挛
(b) 呼吸停止
(c) 呕吐
　　答案：b

452. 若胸部触电，触电者有下列哪一项伤害？
(a) 胸肌痉挛
(b) 胸骨折断
(c) 胸肌松弛
　　答案：a

453. 保险丝应安装在下列哪一项上，来发挥它的过荷保护功能？
(a) 火线
(b) 中线
(c) 水线
　　答案：a

454. 在进行电气工程前，采取以下哪个安全措施，可避免因误将电掣重开而导致意外的发生？ （高危作业题）
(a) 穿着防静电工作服
(b) 上锁挂牌
(c) 将电器设备接上漏电断路器
　　答案：b

455. 通过人体的电流量超过下列哪一项，人的生命便受到威胁？
(a) 5毫安培
(b) 50毫安培
(c) 500毫安培
　　答案：b

456. 下列哪一项是双重绝缘电动工具的构造？
(a) 指工具外壳以绝缘材料所制造
(b) 指工具内部充电部份有绝缘保护
(c) 指工具除内部的充电部份已绝缘外，其外壳亦以绝缘材料所制造
　　答案：c

457. 漏电断路器的作用原理主要监察电路中什么的运作情况？
(a) 地线和带电线
(b) 中性线和地线
(c) 带电线和中性线
　　答案：c

458. 一般的漏电断路器，于下列哪数值电流便发挥作用？
(a) 30毫安培
(b) 50毫安培
(c) 80毫安培
　　答案：a

459. 要进入高压配电室工作，最好应采用下列哪一种安全措施？ （高危作业题）
(a) 佩戴安全手套工作
(b) 工作许可证制度
(c) 使用双重绝缘工具
　　答案：b

460. 使用任何电动工具前，应怎样做才正确？
(a) 检查工具，确保性能良好
(b) 先用水清洗，确保卫生才可使用
(c) 了解工序，考虑是否须要改装工具以增加效率
　　答案：a

461. 150瓦以上的灯泡应安装在哪一种灯头上？
(a) 瓷灯头
(b) 胶木灯头
(c) 防水灯头
　　答案：a

462. 办公室中大量使用影印机，会产生下列哪一种对人体有害的气体？
(a) 乙烷
(b) 臭氧
(c) 氯
　　答案：b

463. 没有定期清理空调系统的冷却塔，可能引致员工患上？
(a) 退伍军人病
(b) 肺积水
(c) 矽肺病
　　答案：a

464. 「退伍军人病」是人体哪部分出现毛病？
(a) 消化系统
(b) 神经系统
(c) 呼吸系统
　　答案：c

465. 办公室内需长时间工作的文职人员，工作时除保持姿势正确外，还要注意什么？
(a) 安排适当小休作舒缓
(b) 饮少量啤酒帮助血液回圈，舒减疲劳
(c) 多吃高脂肪食物来补充能力
　　答案：a

466. 办公室内，电脑显示屏幕摆放在灯光的正前方下，会产生下列哪一项而引致视觉疲劳？
(a) 反射眩光
(b) 折射弧光
(c) 反射镭射
　　答案：a

467. 办公室内，使用新档柜时，摆放的次序应从哪一格放起？
(a) 中格
(b) 下格
(c) 上格
　　答案：b

468. 下列哪一项是办公室的台椅高度须配合的重点？
(a) 手肘、膝和臗关节成三个90度
(b) 椅底安装有5个脚轮
(c) 座位高度在52厘米以上
　　答案：a

469. 每天打字和操作电脑过久而又没有间隔休息，手部各肌肉和筋腱很容易发生过劳，进一步可能患上下列哪一种病症？
(a) 退伍军人症
(b) 勾端螺旋体病
(c) 重复拉力伤害症
　　答案：c

470. 下列哪一项是选择合适办公室座椅应考虑？
(a) 座椅的前端应稍向上弯曲
(b) 座位最好固定不转动
(c) 座椅的高度可以调较
　　答案：c

471. 显示屏幕应该尽量远离窗户，或与窗户成多少度角？
(a) 90度
(b) 180度
(c) 60度
　　答案：a

472. 若办公室内用作增加湿度的增湿器，被细菌所污染，会引发个别人士有敏感反应，而患上下列哪种病症？
(a) 退伍军人症
(b) 增湿器热症
(c) 布鲁士杆菌症
　　答案：b

473. 透过什么改善行动可以减少行人撞向透明光亮的玻璃门？
(a) 在地面铺上防滑地砖
(b) 在玻璃门贴上警告标志
(c) 改用强化玻璃去制造玻璃门
　　答案：b

474. 长时间吸入含高浓度二氧化碳的空气，会令人产生什么感觉？
(a) 兴奋
(b) 情绪高涨
(c) 昏睡
　　答案：c

475. 办公室内经常使用的涂改液有什么潜在危害？
(a) 刺激皮肤和眼睛
(b) 吸入对身体有害
(c) 刺激皮肤和眼睛及吸入对身体有害
　　答案：c

476. 建议电脑显示屏幕采用反眩光滤镜，目的是防止：
(a) 反射光
(b) 雷射光
(c) 萤光
　　答案：a

477. 键盘和字键表面的设计应为不反光，而字体和符号亦应：
(a) 清晰及易于辨认
(b) 全部是中文
(c) 全部以数位代替
　　答案：a

478. 连接电脑的键盘前方应有足够空间来承托双手，下列哪一类设备可用作辅助承托？
(a) 座垫及脚垫
(b) 腕垫
(c) 鼠标垫
　　答案：b

479. 电脑工作桌的设计应合符人体功效学中的要求。那么何种设计可使人们能以舒适及自然的工作姿势作业呢？
(a) 高于肩膀
(b) 低于膝盖
(c) 灵活及可调校
　　答案：c

480. 办公室的座椅应有什么功能，以配合及方便工作人员工作？
(a) 能调校高低
(b) 有滑轮可移动
(c) 能调校高低及有滑轮可移动
　　答案：c

481. 办公桌桌面的理想颜色是？
(a) 黑色
(b) 浅色而不反光
(c) 白色
　　答案：b

482. 电焊工对采用电气接地保护的设备施焊时应先进行下列哪项操作？ （高危作业题）
(a) 暂时拆除设备的接地保护线
(b) 加大设备接地保护线的截面
(c) 将设备重复接地
　　答案：a

483. 电焊工在下列哪种操作时不必先切断电源？
(a) 更换焊件需要改接二次回线时
(b) 更换电焊条时
(c) 更换保险丝时
　　答案：b

484. 电焊工下列哪些操作属于违章作业？ （高危作业题）
(a) 转移工作地点时，在切断电焊机电源情况下移动焊机
(b) 切断电源后检查电焊机的故障
(c) 带电改接电焊机接头
　　答案：c

485. 气焊工下列哪些操作属于违章作业？
(a) 在乙炔气瓶上安装回火防止器
(b) 中午去吃饭时把与气源连着的带压焊枪放在施工的金属大球罐内
(c) 动焊用气时，乙炔气瓶阀只拧开3/4圈
　　答案：b

486. 气焊工下列哪种操作不属于违反氧气瓶安全使用要求？
(a) 带着沾有油污的手套安装氧气减压器
(b) 氧气瓶平卧使用
(c) 氧气瓶压力下降到0.1Mpa时更换新气瓶
　　答案：c

487. 使用乙炔气瓶时下列哪些行为不违反安全使用要求？ （高危作业题）
(a) 不用尽瓶内乙炔，留有一定的余压
(b) 卧放的气瓶直立后马上安装减压器就使用
(c) 不安装回火防止器就使用
　　答案：a

488. 下列哪一种有害气体是电焊时产生？
(a) 氯气
(b) 氮气之氧化物
(c) 二氧化碳
　　答案：b

489. 烧焊时眼部防护不足，会引致工人患上下列哪一项毛病？
(a) 鼻敏感
(b) 电旋光性眼炎
(c) 耳痛
　　答案：b

490. 下列哪一事项于进行风煤焊工作时须注意？ （高危作业题）
(a) 气樽垂直存放在阴凉而空气流通的地方
(b) 工具和工件需有地线接驳
(c) 气樽保持横放
　　答案：a

491. 进行电焊工序须确保？
(a) 工件一定要摆放在桌上施工
(b) 烧焊设备及工件接地线系统妥善
(c) 工作地点要保持阴暗
　　答案：b

492. 烧焊进行时，若有他人在场，应采取下列哪项措施以免伤及他人？ （高危作业题）
(a) 放置警告牌，并须在工作周围设置屏障
(b) 规定在场人士佩戴眼镜作保护
(c) 放置警告牌以作警惕
　　答案：a

493. 铲除焊口溶渣或多余之金属时，应怎样做才能减少危险？
(a) 佩戴眼罩和手套等个人防护设备
(b) 铲除的方向须靠向身体
(c) 须开启风扇，加强空气流通，减少吸入金属雾气
　　答案：a

494. 下列哪一事项是烧焊工作后，准备离开工地前必须确保？ （高危作业题）
(a) 检查焊接工序所产生的火花是否完全熄灭
(b) 检查空气是否流通
(c) 检查安全设备是否完善
　　答案：a

495. 烧焊时，金属焊件可释放出有毒气体，所以下列哪一措施最为重要？ （高危作业题）
(a) 工人应佩戴合适之安全面罩
(b) 安排医护人员在场协助抢救
(c) 采取局部性抽风系统，减低工友吸入
　　答案：c

496. 氧气樽之调节活门应保持清洁及良好操作性能，并紧记什么？
(a) 经常使用滑油作防
(b) 切勿使用滑油作润滑
(c) 经常使用滑油作润滑
　　答案：b

497. 搬运气樽时，除非该套气樽是盛于推架车上，否则应怎样？
(a) 安上调节器及所有软喉
(b) 除下调节器及所有软喉
(c) 除下软喉
　　答案：b

498. 在处理气樽受热或着火时，应使用下列哪一种措施？
(a) 接近气樽，试图把樽内之气体泄掉
(b) 避免将水喷洒于肇事气樽上
(c) 将水喷洒于肇事气樽上
　　答案：c

499. 可采用下列哪一种液体去检验风煤工具的软喉管是否漏气？
(a) 偈油
(b) 蒸馏水
(c) 肥皂水
　　答案：c

500. 烧焊及切割用之气樽，应有下列哪一种附加安全设备？ （高危作业题）
(a) 防漏电装置
(b) 防止回火安全掣
(c) 漏电断路器
　　答案：b

501. 乙炔是储藏在含有浸透丙酮的多孔物质的气筒内，因此在使用、搬运及贮存时，樽身都应保持怎样？ （高危作业题）
(a) 企立
(b) 倾斜
(c) 横放
　　答案：a

502. 下列哪一种气体在高压下遇上油脂物会立即爆炸？ （高危作业题）
(a) 氧气
(b) 二氧化碳
(c) 氮气
　　答案：a

503.「防止回火安全掣」内装置一块有很多透气孔的什么物料？
(a) 塑胶片
(b) 纸板
(c) 金属片
　　答案：c

504. 乙炔是高度易燃及不稳定的气体，因此它是储藏在含有在浸透了下列哪一种化学品的多孔物质的气筒，以维持其稳定？
(a) 丙酮
(b) 丙醇
(c) 丙醛
　　答案：a

505. 在气体焊接及火焰切割的工作中，以下哪项是燃点吹管最先的步骤？ （高危作业题）
(a) 开启吹管上的阀门
(b) 开启气瓶阀门
(c) 启动点火器
　　答案：b

506. 在气体焊接及火焰切割的工作中，若吹管内发生后燃（回燃），应怎样处理？
(a) 首先关闭吹管的阀门
(b) 将吹管拔离供气喉管
(c) 使用灭火筒将火扑灭
　　答案：a

507. 下列哪一项是气体焊接操作中的危险行为？ （高危作业题）
(a) 将止回阀设于吹管的每个气体入口处
(b) 避免焊接所用的设备受到润滑油沾污
(c) 将气瓶加热，以提取气瓶剩余的气体使用
　　答案：c

508. 下列哪一项是气体焊接操作中，由熔化金属散发的辐射引起的病症？
(a) 热内障
(b) 支气管炎
(c) 金属雾热病
　　答案：a

509. 烧焊设备中的「止回阀」有什么作用？
(a) 制止气体逆流
(b) 防止气体泄漏
(c) 减慢气体在喉管回燃速度
　　答案：a

510. 烧焊工人佩戴皮革手套、袖套、围裙及鞋罩，主要避免受什么伤害？
(a) 撞伤
(b) 冻伤
(c) 灼伤
　　答案：c

511. 焊接工人采用的防光护目镜，主要是用来隔除：
(a) 红外线
(b) 紫外线
(c) 射线
　　答案：b

512. 电焊机的电源接线、修理应由什么人来进行？
(a) 持有特种作业操作证的电工
(b) 持有特种作业操作证的焊工
(c) 持有特种作业操作证的电工或焊工
　　答案：a

513. 根据香港劳工处的《工作守则：气体焊接及火焰切割工作的安全与健康》，若发现供气喉管泄漏气体，以下哪一项是不正确的紧急情况的应变措施？
(a) 关闭气瓶或供气系统的阀门，隔离气体供应
(b) 隔离所有火种，例如熄灭火焰
(c) 实时调查起因并纠正错误
    答案：c
　　
514. 在气体焊接和火焰切割方面，须就什么情况制订紧急程序？
(a) 气体泄漏
(b) 气喉╱乙炔气瓶内著火
(c) 以上皆是
　　答案：c

515. 铲车不能进行哪一种作业？
(a) 短距离运输散装物料
(b) 挖掘作业
(c) 装载作业
　　答案：b

516. 起重机司机应立即执行什么人发出的紧急停车信号？
(a) 起重指挥人员
(b) 起重现场安全管理人员
(c) 任何人
　　答案：c

517. 下列哪一种行为是禁止的？
(a) 起吊重物先试吊，确认无危险后再起吊
(b) 用钢丝绳将氮气瓶两端绑扎牢固后直接起吊
(c) 起吊过程中遇突然停电，将所有控制器手柄扳回零位
　　答案：b

518. 操作木工圆锯机时，下列哪些行为属违章行为？
(a) 手臂越过锯片上方拿取木料
(b) 锯片旋转时，用长木棒清除台面杂物
(c) 用木棍推送木料
　　答案：a

519. 按GB5083-1999规定，以操作人员的操作位置所在平面为基准，高度在多少米之内的传动带、转轴、联轴节、齿轮、飞轮等外露危险零部件及危险部位，都必须设置安全防护装置？
(a) 2米
(b) 2.5米
(c) 3米
　　答案：a

520. 安全阀属于哪一类的安全装置？
(a) 联锁
(b) 超限保险
(c) 监测控制
　　答案：b

521. 机械设备的安全装置有什么作用？ （高危作业题）
(a) 在设备失灵、故障或操作人员操作失误时保护人员、设备的安全
(b) 节约能源
(c) 提高生产效率
　　答案：a

522. 利用起重机将一半埋在地下的物件吊拔出来是属于什么作业？
(a) 正常作业
(b) 违章作业
(c) 应预先制定起吊安全措施的危险作业
　　答案：b

523. 机械设备设计时应优先选择哪种安全技术措施？
(a) 直接安全技术措施
(b) 间接安全技术措施
(c) 指示性安全技术措施
　　答案：a

524. 下列哪种行为是违章行为？
(a) 用铁勾清理切屑
(b) 用夹子将工件放进冲压模具内
(c) 车床上工件转动时用卡尺测量工件尺寸
　　答案：c

525. 起重机的起升和变幅机构有什么要求？
(a) 至少装一套上降极限位置限制器
(b) 至少装两套下降极限位置限制器
(c) 至少装两套上降极限位置限制器
　　答案：c

526. 起重机必须设置什么保护，并在开始运转和恢复供电时只有先将各机构控制器置于零位后，所有机构的电动机才能起动。 （高危作业题）
(a) 连锁保护
(b) 零位保护
(c) 极限位置保护
　　答案：b

527. 以下三种铲车作业有多少种是属违章操作的？ （1）利用铲车的铲斗举升人员在高处作业；（2）在起升的铲斗下进行检修；（3）在码头岸边直接铲装船上的物料。
(a) 一种
(b) 二种
(c) 三种
　　答案：c

528. 以下三种金属切屑加工机床操作中哪些是符合安全要求的？
(a) 停机前先将刀具与工件脱开
(b) 伸手跨越转动的工件上方拿取量具
(c) 直接用手将缠绕在工件上的切屑拿走
　　答案：a

529. 以下叉车作业哪些是违反安全作业要求的？ （1）用货叉推顶货物移位；（2）货叉上载人；（3）进入易燃易爆仓库内作业。 （高危作业题）
(a) (1)和(2)
(b) (2)和(3)
(c) (1)、(2)、(3)
　　答案：c

530. 下列关于起重机起升机构的说法中，哪种说法正确？
(a) 起重机起升机构的滑轮直径的大小对钢丝绳的寿命没有影响
(b) 起重机起升机构的滑轮常采用灰铸铁、铸钢
(c) 起重机起升机构使用滑轮是为了更高速地悬吊
　　答案：b

531. 桥式起重机吊着重物行走时，应遵守以下哪些规定？ （1）禁止重物从人和设备的上方通过；（2）重物通过路线上没有障碍物时，重物底部离地面2米以上；（3）起重机上禁止有人停留。 （高危作业题）
(a) (1)和(2)
(b) (1)和(3)
(c) (1)、(2)、(3)
　　答案：c

532. 露天作业的门式起重机在风力多少级时应停止作业？
(a) 5级以上
(b) 6级以上
(c) 7级以上
　　答案：b

533. 起重机轨道上的行程限位元开关属于哪一类的安全装置？
(a) 超限保险
(b) 联锁
(c) 监测控制
　　答案：a

534. 下列哪一种能源推动的叉式起重车较适合于室内使用？
(a) 油渣
(b) 石油气
(c) 电池
　　答案：c

535. 下列哪一种危险的发生是砂轮机（磨轮）超速转动可引致？ （高危作业题）
(a) 砂轮机（磨轮）爆裂
(b) 砂轮机（磨轮）之防护罩损坏
(c) 摩打损坏
　　答案：a

536. 金属打磨过程中，最可能对工友产生哪一类危险？
(a) 金属毒害
(b) 触电
(c) 眼睛受伤
　　答案：c

537. 为什么在操作有转动部份的机器时，工友不宜戴棉纱手套？
(a) 棉纱手套会被损坏
(b) 棉纱手套容易缠上机器之转动部分
(c) 棉纱手套容易造成皮肤敏感
　　答案：b

538. 流动起重机吊臂与地平线所成角度增大，其最高安全吊重量会相应怎样？ （高危作业题）
(a) 增大
(b) 不变
(c) 减少
　　答案：a

539. 用一对吊索同时起重或悬吊时，该吊索形成的夹角度到达60度时，其负荷能力减少大约多少？
(a) 百分之30
(b) 百分之50
(c) 百分之15
　　答案：c

540. 应采取下列哪一种方法，预防柯式印刷机转轮运作所产生之危险？
(a) 略调慢印刷之速度
(b) 在转轮转入夹口装上夹口护罩
(c) 穿着手套操作印刷机
　　答案：b

541. 若机器露出的齿轮及皮带部分接近行人通道，必须怎样？
(a) 机器放置应画上黄线以警惕行人
(b) 装上护罩，减少危险
(c) 定期检查及加油润滑
　　答案：b

542. 下列哪一项资料是使用起重机吊运物料时，操作员不需清楚知道？
(a) 该机最高安全负重量
(b) 物料重量
(c) 起重机之总重量
　　答案：c

543. 操作装了货的叉式起重车落斜坡时应怎样做？
(a) 向前行
(b) 之字行
(c) 倒后行
　　答案：c

544. 叉式起重车停泊时应将叉怎样处理？ （高危作业题）
(a) 调至任何位置都无问题
(b) 升至最高点
(c) 降至地上
　　答案：c

545. 安全防护装置，如发现损坏要？
(a) 是工程部门负责所以不须理会
(b) 尽快将它拆除才可使用机械
(c) 停止使用机械并立即通知有关部门修理
　　答案：c

546. 使用多脚吊索时，吊索脚之间的角度增加，吊索脚负重能力有何改变？
(a) 增加
(b) 无改变
(c) 减少
　　答案：c

547. 用一对吊索同时起重或悬吊，该吊索形成的夹角到达90度时，其负荷能力应减少多少？ （高危作业题）
(a) 百分之30
(b) 百分之50
(c) 百分之80
　　答案：a

548. 用一对吊索同时起重或悬吊，当该吊索形成的夹角到达多少度时，其负荷能力会减少百分之50？
(a) 75
(b) 90
(c) 120
　　答案：c

549. 开动机器时，如果有人接触到安全护罩，机器即立即停止运作。这是下列哪一种护罩的运作方法？
(a) 固定式护罩
(b) 互锁式护罩
(c) 触觉式护罩
　　答案：c

550. 机械只有在护罩位于关闭位置方能操作，如护罩一旦移离关闭位置，随即会使机械停止运作。这是下列哪一种护罩的运作方法？
(a) 固定式护罩
(b) 互锁式护罩
(c) 触觉式护罩
　　答案：b

551. 利用设计及构造来防止操作员与机械的危险部分接触，是下列哪一种护罩的运作方法？
(a) 固定式护罩
(b) 互锁式护罩
(c) 触觉式护罩
　　答案：a

552. 叉式起重车在转方向时，由于离心力关系，重心点是会移动。所以当行车速度愈高，便有下列哪一项反应？
(a) 离心力越大，稳定性便会减少
(b) 离心力越少，稳定性便会增加
(c) 离心力越少，稳定性便会减少
　　答案：a

553. 操作叉式起重车时，如货物阻碍视线，须采取下列哪一种安全方法驾驶？ （高危作业题）
(a) 将叉式起重车倒后行走
(b) 向前行走及向号发出警告
(c) 向前行走，但要特别小心
　　答案：a

554. 下列哪一项是负荷物移动机械操作员的责任？
(a) 制定安全操作程式
(b) 确保机械只用于制造商指定的用途上
(c) 维修、保养及检验所需要使用的工具
　　答案：b

555. 无载货的铲车在上落斜坡时，铲叉应朝什么角度？
(a) 上坡位
(b) 下坡位
(c) 以上两者均可
　　答案：b

556. 护罩之活动部份受机器危险部份之运行推动。这是下列哪一种护罩的运行方法？
(a) 固定式护罩
(b) 自动式护罩
(c) 互锁式护罩
　　答案：b

557. 下列哪一项为装置在风车锯上顶罩的主要用途？
(a) 保护锯片
(b) 防止工友接触转动锯片
(c) 保护木件本身
　　答案：b

558. 起吊物料时，除非起重机操作员的视线不受阻，否则应有什么？ （高危作业题）
(a) 安装超重警告器
(b) 安全主任在场监工
(c) 讯号员的指导配合
　　答案：c

559. 操作叉式起重车时，除司机外应?
(a) 可载客最多1人
(b) 不能载客
(c) 无限制载客
　　答案：b

560. 哪一种起重机较适宜在较松软的地面上操作？
(a) 履带式起重机
(b) 货车式起重机
(c) 轮胎式起重机
　　答案：a

561. 工厂内机械装上的红外线「电眼」属何种护罩？
(a) 两手控制式护罩
(b) 自动式护罩
(c) 触觉式护罩
　　答案：c

562. 在炎热季节对高温作业工种的工人应供应含盐量为0.1%~0.2%的清凉饮料，饮料水温不宜高于多少度？
(a) 25℃
(b) 20℃
(c) 15℃
　　答案：c

563. 按国家体力劳动强度分级标准，下列哪一级的劳动强度最小？
(a) I级体力劳动强度
(b) II级体力劳动强度
(c) III级体力劳动强度
　　答案：a

564. 下列哪项不属于窒息性气体？
(a) 甲烷
(b) 二氧化硫
(c) CO
　　答案：b

565. 下列哪种毒物可致再生障碍性贫血、白血病？
(a) 苯
(b) 氯
(c) 锰
　　答案：a

566. 下列哪种粉尘可致肺癌？
(a) 矽尘
(b) 石棉尘
(c) 煤尘
　　答案：b

567. 哪种降噪措施可以减弱反射声的强度？
(a) 消声
(b) 阻尼
(c) 吸声
　　答案：c

568. 防尘的技术措施除密闭尘源和通风除尘外还有哪些技术措施？
(a) 湿法作业
(b) 落实防尘责任制
(c) 定期对粉尘作业人员进行健康检查
　　答案：a

569. 下列哪种过程中产生的粉尘的危害性最大？
(a) 鄂式破碎机破碎石灰石时产生的
(b) 熔炼铜时，熔融的铜蒸发到空气后冷却产生的
(c) 面粉包装装袋过程中产生的
　　答案：b

570. 下列哪种作业环境发生中暑的机会较大？
(a) 高温高湿
(b) 高温强热辐射
(c) 暑天户外作业
　　答案：a

571. 治理粉尘危害时应优先采用哪种方法？
(a) 通风除尘
(b) 密闭尘源
(c) 佩戴防尘口罩
　　答案：b

572. 治理噪音危害时应优先采用哪种方法？
(a) 降低声源的噪音强度
(b) 在声音传播的途径上减弱噪音强度
(c) 佩戴防噪音耳塞
　　答案：a

573. 紫外线是属于哪一种电磁辐射？
(a) 射频辐射
(b) 非电离辐射
(c) 电离辐射
　　答案：b

574. 下列哪种有害气体不会与血红蛋白结合使之失去携氧功能，致使人体组织缺氧而造成中毒？
(a) 一氧化碳
(b) 硫化氢
(c) 氯气
　　答案：c

575. 下列哪种作业的人员发生有机溶剂中毒的机会大？
(a) 煤矿采掘作业
(b) 海上渔业捕捞作业
(c) 制鞋的涂胶作业
　　答案：c

576. 硫化氢的最高容许浓度为10毫克/立方米、氰化钾的最高容许浓度为1毫克/立方米，羰基镍最高容许浓度为0.002毫克/立方米，这三种有毒物质相对而言哪一种毒性最大？
(a) 硫化氢
(b) 氰化钾
(c) 羰基镍
　　答案：c

577. 长期使用风钻凿岩的矿工患哪些职业病的机会较大？
(a) 噪音聋
(b) 手臂震动病
(c) 噪音聋和手臂震动病
　　答案：c

578. 长期受到超过卫生限值标准的哪种非电离辐射可诱发皮肤癌？
(a) 紫外辐射
(b) 微波辐射
(c) 可见激光辐射
　　答案：a

579. 制鞋、玩具、家具、建筑装修行业接触胶粘剂、涂料的工人有较大机会受到以下哪种有害因素的危害？
(a) 电离辐射
(b) 有机溶剂
(c) 强热辐射
　　答案：b

580. 大面积皮肤烧伤的人，不应从事以下哪些作业？
(a) 粉尘作业
(b) 放射性作业
(c) 高温作业
　　答案：c

581. 对从事接触职业病危害的作业的劳动者定期进行健康检查的目的是什么？
(a) 及早发现与其所从事的职业相关的健康损害的劳动者，将其调离原工作岗位，并及时进行治疗
(b) 了解劳动者的身体健康状况
(c) 为劳动者提供福利待遇，体现企业对员工的关怀
　　答案：a

582. 对从事接触职业病危害的作业的劳动者进行上岗前的健康检查的目的是什么？
(a) 发现有职业禁忌的劳动者，不让其从事其所禁忌的作业
(b) 了解劳动者原有的健康状况
(c) 发现患有慢性病的人员
　　答案：a

583. 对从事接触职业病危害的作业的劳动者进行健康检查的费用由谁承担？
(a) 接受健康检查的劳动者
(b) 聘用劳动者的单位
(c) 聘用劳动者的单位与劳动者按一定比例分担
　　答案：b

584. 按国家职业卫生标准《工作场所有害因素职业接触限值》，矽尘是指怎样的粉尘？
(a) 含有矽元素的粉尘
(b) 游离二氧化矽的粉尘
(c) 游离二氧化矽含量不少于10%的粉尘
　　答案：c

585. 以下控制职业危害的措施有多少种可以用于高温危害控制？ （1）以自动化和机械化生产替代人工作业；（2）向工人的作业点送干燥的冷风；（3）采用合理的厂房建筑设计和工艺布置，使车间内有较好的自然通风。
(a) 三种
(b) 二种
(c) 一种
　　答案：a

586. 以下控制职业危害的措施有多少种可以用于毒物危害控制？ （1）用无毒的物料替代有毒的物料，或用低毒的物料替代高毒的物料；（2）使生产连续化、设备全密闭、输送管道化、操作机械化、控制自动化，令有毒物料不能从全密闭的生产系统内逸散到作业环境中；（3）通过抽风把毒物散发点产生的含有毒物的空气抽走、防止毒物扩散到作业环境中。
(a) 一种
(b) 二种
(c) 三种
　　答案：c

587. 当人与毒物接触时，人所接触的毒物的浓度越大，毒物对人体的危害程度有什么变化？
(a) 危害程度越大
(b) 危害程度越小
(c) 危害程度不变
　　答案：a

588. 苯慢性中毒会损害造血系统，使血小板减少产生出血倾向。鞋厂用的胶水以苯作溶剂，多位涂胶的工人反映容易流鼻血和刷牙时牙龈出血，此时应如何应对？
(a) 让工人看牙医检查是否牙周炎
(b) 让工人多喝点凉茶去火气
(c) 首先让工人到职业病防治医院检查是否苯中毒
　　答案：c

589. 除工厂的包装工人及酒楼清洁工外，下列哪一项是患上手肘病痛的高危职业？
(a) 医师
(b) 厨师
(c) 发型师
　　答案：b

590. 矽肺病的病发原因，主要是因为工人在工作环境中长期吸入含有哪一种物质的粉尘？
(a) 石墨
(b) 矽石
(c) 石膏
　　答案：b

591. 下列哪一种行业的工友，最容易患上矽肺病？
(a) 石矿业
(b) 饮食业
(c) 制造业
　　答案：a

592. 下列哪一项，可引致控制视力之肌肉劳损？
(a) 烧焊操作
(b) 长时间使用精细光学仪器
(c) 接触刺激性化学品
　　答案：b

593. 生产微型电路元件金属底板的啤机，在其操作时可导致下列哪一个问题？
(a) 空气污染
(b) 噪音
(c) 高温
　　答案：b

594. 不应随便拆除电灯罩，因它可发挥下列什么功用？
(a) 节省电力能源
(b) 减低眩光和控制光线分布
(c) 改善散热效率
　　答案：b

595. 工人在存有噪音危害的环境内工作时，其雇主应先考虑下列哪一种方法来改善？
(a) 采用工程控制方法，降低噪音
(b) 提供合适的听觉保护器
(c) 支付听力测试和诊治的费用
　　答案：a

596. 处理患有传染病的动物毛皮的工友，最可能染上下列哪一种病？
(a) 周围性多发神经炎
(b) 炭疽病
(c) 腱鞘炎
　　答案：b

597. 如工作中需长期重复同一动作，期间员工应怎样？
(a) 加快效率，尽快完成工作，减少不良影响
(b) 多吃强化骨骼之药物，以作补充
(c) 多做一些伸展动作，以作纾缓
　　答案：c

598. 下列哪一种病症是较常发生在体力劳动员工身上？
(a) 炭疽病
(b) 猪型链球菌病
(c) 手部或前臂腱鞘炎
　　答案：c

599. 石棉尘埃对人体的哪一个器官有严重不良之影响？
(a) 胃
(b) 肺
(c) 肝
　　答案：b

600. 下列哪一项听觉保护方法，并不归入工程控制范围内？
(a) 佩戴合格耳塞
(b) 架设噪音屏障
(c) 装置吸声物料
　　答案：a

601. 下列哪一项是局部通风的主要目的？
(a) 将有害物质从产生来源处抽走
(b) 防止空气的有害物质进入工厂
(c) 将有害物质稀释
　　答案：a

602. 间皮瘤是一种胸膜及腹膜的癌病，通常与下列哪一种物质有密切关连？
(a) 矽尘
(b) 白石棉
(c) 青石棉
　　答案：c

603. 噪音对人体的危害，主要取决于下列哪一项因素？
(a) 接触噪音的时间长短及强度
(b) 个人体质
(c) 湿度及温度
　　答案：a

604. 各种飘浮在空气中的微粒或细菌，直径小于多少，可透过呼吸道，直入肺内？
(a) 0.1毫米
(b) 0.1厘米
(c) 0.1微米
　　答案：c

605. 处理含石棉的物质，其对我们身体健康的危害程度，主要视乎下列哪一项因素决定？
(a) 该物质的石棉含量多少和施工方法
(b) 该物质的色泽
(c) 该物质的坚硬强度
　　答案：a

606. 下列哪一种方法应优先考虑采用，来保障工友健康，以免受矽尘危害？
(a) 佩戴个人防护装备
(b) 以湿洒方法控制尘埃飞扬
(c) 定期检查身体
　　答案：b

607. 一部织布机运行时产生音量90分贝（A），若同时有两部织布机于工作间一起操作，它们所产生音量是多少？
(a) 90分贝（A）
(b) 180分贝（A）
(c) 93分贝（A）
　　答案：c

608. 除噪音可导致失聪外，患上下列哪一种职业病亦可引致失聪？
(a) 炭疽病
(b) 猪型链球菌感染
(c) 多发性周围性神经炎
　　答案：b

609. 猪型链球菌的感染，主要从事下列哪一种行业的工友机会最大？
(a) 屠房工人
(b) 矿工
(c) 护理人员
　　答案：a

610. 热内障这种职业病，是因接触高温热源而导致身体哪部分损伤？
(a) 心脏
(b) 眼
(c) 肺
　　答案：b

611. 下列哪一种疾病是渠务工人最有机会染上的？
(a) 勾端螺旋体病
(b) 铬毒性溃疡
(c) 乙类肝炎
　　答案：a

612. 红外线和紫外线的暴露，主要影响人体哪部份？
(a) 眼和皮肤
(b) 肝和肾
(c) 心脏和肺部
　　答案：a

613. 生物监察能评估经呼吸，皮肤及消化道而进入人体的化学品剂量的一种方法。下列哪一种物质正可采用这方法作监察？
(a) 矽尘
(b) 铅
(c) 石棉纤维
　　答案：b

614. 下列哪一项是属于物理因素所引致危害？
(a) 铅尘
(b) 木屑
(c) 热衰竭
　　答案：c

615. 化学品的职业卫生标准主要分三类，就是时间加权平均值、短暂曝露限值和下列哪一项呢？
(a) 上限值
(b) 下限值
(c) 局限值
　　答案：a

616. 下列哪一项属于工程控制的方法？
(a) 员工安全培训
(b) 工作调配
(c) 局部性抽气系统的采用
　　答案：c

617. 长期暴露于下列哪一种非电离辐射，可引致皮肤癌？
(a) 红外线
(b) 紫外线
(c) 镭射
　　答案：b

618. 人体之脊柱于人力提举中担任重要角色，它能提供支撑、活动、保护及控制活动四项功用，究竟人之脊柱由多少块椎骨相关组成？
(a) 31块
(b) 33块
(c) 35块
　　答案：b

619. 辐射接触对人体健康之影响程度，与下列哪一项没有关系？
(a) 辐射强度
(b) 接触时间
(c) 风速
　　答案：c

620. 下列哪一种职业人士较大机会感染「布鲁氏杆菌病」？
(a) 渠务工人
(b) 屠夫
(c) 经常接触发霉干草或蔬菜产品
　　答案：b

621. 下列哪种气体浓度指数，可以间接显示出楼宇内的一般通风情况？
(a) 硫化氢
(b) 氯气
(c) 二氧化碳
　　答案：c

622. 可影响人体中枢神经、肝和肾脏的全氯乙烯，主要使用于下列哪行业内？
(a) 五金制品业
(b) 饮食业
(c) 干洗业
　　答案：c

623. 减压病主要由于下列哪种溶于体内的气体产生气泡所导致的病症？
(a) 氧气
(b) 氮气
(c) 氯气
　　答案：b

624. 空气监察中，下列哪一项不是直接量度的方法？
(a) 空气抽样，然后到化验所分析
(b) 电子测量仪器
(c) 检知管
　　答案：a

625. 空气监察中，气袋方法是适合对下列哪一类气体的采样？
(a) 活跃性
(b) 惰性
(c) 烧焊所产生烟气
　　答案：b

626. 空气监察中，下列哪一项方法是适合收集铬酸雾气？
(a) 离心式收集器
(b) 滤膜收集法
(c) 活性碳被动收集器
　　答案：b

627. 下列哪一项不合符使用「稀释性通风」的条件？
(a) 污染物属于高毒性
(b) 污染物的散发量不多
(c) 污染物可毋需隔滤而直接排放，不损外界
　　答案：a

628. 若员工须长期站立工作，可引发下列哪一项症状？
(a) 下肢静脉曲张
(b) 皮肤炎
(c) 肠胃不适
　　答案：a

629. 若员工经常要输入货物资料及处理大量货品，可带来下列哪一项健康问题？
(a) 支气管炎
(b) 手部的腱膜发炎
(c) 青光眼
　　答案：b

630. 中式酒楼工作的厨房工人由于长期接触什么，死于肺癌的比率较一般人高一成半？
(a) 滚汤
(b) 漂白水
(c) 油烟
　　答案：c

631. 皮肤癌大致可分为三大类：黑色素瘤、基底细胞癌和什么疾病？
(a) 冠状细胞癌
(b) 杆状细胞癌
(c) 鳞状细胞癌
　　答案：c

632. 一般人的听觉对下列哪一范围的频率接收性最强？
(a) 400至800赫兹
(b) 4000至8000赫兹
(c) 40000至80000赫兹
　　答案：b

633. 下列哪一种职业病不是由物理因素所引致的？
(a) 手臂震动病
(b) 膀胱癌
(c) 气压病
　　答案：b

634. 下列哪一种常见的污染物，主要来自室内装修物、地毡和压制木家具？
(a) 氮气化物
(b) 甲醛
(c) 臭氧
　　答案：b

635. 热痉挛的发生是由于人在高温环境下从事剧烈的体力劳动工作，导致大量出汗及主要损失下列那种盐份所引致？
(a) 钠盐
(b) 镁盐
(c) 钙盐
　　答案：a

636. 活性碳吸附剂适合采集空气中什么物质？
(a) 二氧化碳
(b) 氧气
(c) 有机蒸气
　　答案：c

637. 吸入蛋白分解可引致什么疾病？
(a) 鼻癌
(b) 哮喘
(c) 口腔溃疡
　　答案：b

638. ACGIH在发展及建立恕限值时只考虑什么因素？
(a) 控制措施的技术可行性
(b) 控制措施的经济因素
(c) 健康因素
　　答案：c

639. 重复使用会震动的手提工具，例如风力钻，容易引致什么职业病？
(a) 气压病
(b) 腕管综合症
(c) 热内障
　　答案：b

640. 为避免反射眩光，电脑萤幕应怎样摆放？
(a) 萤幕与窗户成直角
(b) 萤幕面向窗户
(c) 萤幕背向窗户
　　答案：a

641. 若员工的牙肉上有一条蓝色的线及其双手无力握住东西，他可能是中了什么毒？
(a) 铬毒
(b) 锰毒
(c) 铅毒
　　答案：c

642. 高效能空气粒子（HEPA）过滤设备是指能过滤空气中直径多大的悬浮粒子至少达百分之99.97？
(a) 10微米
(b) 1微米
(c) 0.3微米
　　答案：c

643. 足底筋膜炎是指足底筋膜和周围的软组织，因创伤或劳损而引致的炎症。下列哪项是足底筋膜炎的成因？
(a) 长时间站立令足底受压
(b) 长期穿不适当的鞋
(c) 以上两者都是
    答案：c

644. 退伍军人病菌可以在天然水源或人工的供水系统中滋长，但不能在海水或充份加有氯气的食水中存活。而这细菌最适合于下列哪摄氏温度间繁殖？
(a) 50至70度
(b) 30至50度
(c) 20至45度
　　答案：c

645. 氡气是一种无色无味的放射气体，它是由下列哪种东西释放出来？
(a) 木制家俬
(b) 含花岗石的混凝土
(c) 燃点着的香烟
　　答案：b

646. 登革热是一种由过滤性病毒引起的急性传染病，其潜伏期为多久？
(a) 1至7天
(b) 3至14天
(c) 7至21天
　　答案：b

647. 下列哪一种职业较易患上「白指症」?
(a) 经常操作五金啤机的从业员
(b) 经常操作震动工具的从业员
(c) 经常接触有机溶剂的从业员
　　答案：b

648. 典型退伍军人病症的症状与下列哪一项病症相似？
(a) 严重肝炎
(b) 严重肺炎
(c) 严重肾炎
　　答案：b

649. 噪音所引致听力损失，可循听觉测验中于下列哪一声音频段有明显听力下降而发现出来？
(a) 1000赫兹
(b) 4000赫兹
(c) 7000赫兹
　　答案：b

650. 下列哪一种职业病不是由生物因素所引致的？
(a) 腕管综合症
(b) 退伍军人病
(c) 病毒性肝炎
　　答案：a

651. 下列哪一种职业病不是由化学因素所引致的？
(a) 铬溃疡
(b) 锰中毒
(c) 放射病
　　答案：c

652. 长时间使用风动碎石机工具，震动可令操作员患上什么职业病？
(a) 矽肺病
(b) 职业性失聪
(c) 腕管综合症
　　答案：c

653. 电脑显示屏幕会对人体产生的危害有「上肢不适和疼痛」，而上肢是包括手臂、手部、手指、肩膊和：
(a) 颈部
(b) 胸部
(c) 肺部
　　答案：a

654. 人类的正常听域范围：
(a) 20Hz–200,000Hz
(b) 20Hz–20,000Hz
(c) 20Hz–2,000Hz
　　答案：b

655. 职业性失聪除「两耳丧失听力的程度差别太大」外，尚会出现下列的何种情况？
(a) 首先出现高频听力损失
(b) 首先出现低频听力损失
(c) 首先出现中频听力损失
　　答案：a

656. 密闭空间主要是指任何经常被围封、出入时较困难、可能有危险气体积聚或缺氧以及:
(a) 通风欠佳
(b) 通风良好
(c) 光线充足
　　答案：a

657. 下列那一类属顶部或上盖露天，或位于地底以下的密闭场地？
(a) 地下停车场
(b) 沙井
(c) 电房
　　答案：b

658. 应装设下列那一类适当系统，为密闭场地供应足够和新鲜的空气？
(a) 机械通风
(b) 复苏器
(c) 氧气瓶
　　答案：a

659. 甲苯、二甲苯对人体哪个系统有麻醉作用？
(a) 消化系统
(b) 呼吸系统
(c) 中枢神经系统
　　答案：c

660. 下列哪项是尘肺病的“致病指标”，能说明粉尘致尘肺的危害程度。
(a) 总粉尘
(b) 呼吸性粉尘
(c) 粉尘中游离的二氧化硅
　　答案：b

661. 按GBZ1-2002规定，日接触噪音4小时，工作地点噪音声级的卫生限值​​是多少？
(a) 85分贝（A）
(b) 88分贝（A）
(c) 91分贝（A）
　　答案：b

662. 根据香港卫生防护中心的《酒店业感染控制及预防指引》，以下哪项不是食物中毒的建议处理方法：
(a) 受感染的员工（尤其是负责处理食物的员工）应获准放取病假，以防疾病蔓延
(b) 立即将剩余的食物消灭
(c) 被排泄物或呕吐物弄污的对象或地方应予以消毒
　　答案：b

663. 使用高毒物品的作业场所应当设置什么颜色的区域警示线？
(a) 橙色
(b) 黑色
(c) 红色
　　答案：c

664. 危险化学品不能怎样存放？ （高危作业题）
(a) 露天　　
(b) 多层　　
(c) 同库　
　　答案：a

665. 若工友的皮肤长期接触工业溶剂，会引致患上下列哪一种疾病？
(a) 皮肤炎
(b) 白蚀
(c) 黑斑
　　答案：a

666. 吸入下列哪一种金属的尘或烟，可严重影响人体的骨髓和神经系统的功能？
(a) 钠
(b) 铅
(c) 铁
　　答案：b

667. 若皮肤不幸被腐蚀性液体溅及，应即怎样处理？
(a) 用大量清水冲洗
(b) 用绷带包扎患处，往医生治理
(c) 用干布抹去
　　答案：a

668. 处理化学品后洗手，可预防患上下列什么病？
(a) 前臂腱鞘炎
(b) 甲型肝炎
(c) 皮肤炎
　　答案：c

669. 吸入过量白电油（正庚烷）会对人体哪个系统造成损害？
(a) 消化系统
(b) 血液循环系统
(c) 神经系统
　　答案：c

670. 氢气具有下列哪一种特性？
(a) 易燃
(b) 刺激
(c) 腐蚀
　　答案：a

671. 乙炔气体具有下列哪一种特性？ （高危作业题）
(a) 助燃
(b) 易燃
(c) 刺激
　　答案：b

672. 下列哪一样是辨别化学品的正确方法？
(a) 凭经验
(b) 查阅容器外的标签内容
(c) 嗅觉
　　答案：b

673. 工业使用之氧化剂，要与哪类化学品远远分隔？
(a) 腐蚀性物料
(b) 还原剂
(c) 双氧水
　　答案：b

674. 印制线路板时所使用的酸碱物质，是具有下列哪一项特性？
(a) 刺激
(b) 腐蚀
(c) 爆炸
　　答案：b

675. 以下哪一种金属是电镀行业经常遇到，并可能导致患上职业病的？
(a) 镁
(b) 铬
(c) 钾
　　答案：b

676. 下列哪一种容器适合盛载腐蚀性液体？
(a) 瓷器
(b) 有盖金属容器
(c) 有盖塑胶容器
　　答案：c

677. 下列哪一种气体之气味如发臭之鸡蛋？
(a) 甲醇
(b) 二氧化碳
(c) 硫化氢
　　答案：c

678. 稀释浓酸时，应该循下列哪一方法做为安全？ （高危作业题）
(a) 将水和酸同时慢慢地倒入另一个瓶中
(b) 将浓酸缓慢地注入水中，并慢慢搅匀
(c) 将水倒入浓酸的瓶中
　　答案：b

679. 有机溶剂四氯化碳，对下列哪部份的器官有害？
(a) 肝和皮肤
(b) 皮肤
(c) 肝
　　答案：a

680. 下列哪一项是控制有毒化学品危害的最佳方法？
(a) 佩戴呼吸器具
(b) 找较安全的代替品
(c) 隔离
　　答案：b

681. 下列哪一种化学品，如经鼻孔吸入，便会引致鼻中隔溃疡？
(a) 铬酸
(b) 三氯乙烷
(c) 氢氧化钠
　　答案：a

682. 下列哪一种资料，可使员工获得有关化学品的化学特性、安全储存、处理、泄漏和弃置等资料？
(a) 意外调查报告
(b) 安全资料表
(c) 公司安全政策
　　答案：b

683. 下列哪一种是刺激性气体，常用于制造化肥、硝酸及冷凝系统？
(a) 氯气
(b) 二氧化硫
(c) 氨气
　　答案：c

684. 鞋厂工人患上再生障碍性贫血甚至血癌，原因是与其工作间内弥漫着下列哪一种化学品有关？ （高危作业题）
(a) 正己烷
(b) 甲醇
(c) 苯
　　答案：c

685. 下列哪一项不是密闭场地内常见的有毒气体？
(a) 氯气
(b) 一氧化碳
(c) 硫化氢
　　答案：a

686. 下列哪一项是不应使用天拿水来清洁手上漆油的原因？
(a) 天拿水价钱比较贵
(b) 天拿水会除去手上天然的保护性油脂
(c) 天拿水腐蚀皮肤造成灼伤
　　答案：b

687. 下列哪一项是充铅酸蓄电池房的主要危害？
(a) 吸入酸雾
(b) 中铅毒
(c) 接触高压电源
　　答案：a

688. 下列哪一项是使用环氧树脂黏合剂的危害？
(a) 黏合时产生有毒气体
(b) 黏合时产生易燃气体
(c) 皮肤炎或过敏反应
　　答案：c

689. 在含有过量一氧化碳的环境下工作，要用下列哪一种呼吸器？ （高危作业题）
(a) 装有高效能除尘器
(b) 装有活性碳
(c) 自携式供气
　　答案：c

690. 密闭场地内使用含铅气油的内燃机，会导致下列哪一种危害？
(a) 中铅毒
(b) 中一氧化碳毒
(c) 中二氧化碳毒
　　答案：b

691. 干冰（固体二氧化碳）于多种行业偶有使用，有关员工须小心处理，若不慎接触它，可造成严重冻伤，因其温度低至多少？
(a) 摄氏零下10度
(b) 摄氏零下35度
(c) 摄氏零下70度
　　答案：c

692. 化学品处理须小心，胡乱混合可能产生有毒气体，如漂水不幸与镪水混合，可释出下列哪一种毒气？
(a) 一氧化碳
(b) 氯气
(c) 光气
　　答案：b

693. 化学品处理须小心，胡乱混合可能产生危害反应，导致严重后果，如强氧化剂与强还原剂接触，会引致下列哪一项反应？ （高危作业题）
(a) 产生热、火警及爆炸
(b) 产生有毒气体
(c) 产生溶解有毒物质
　　答案：a

694. 在再充电池制造及电镀业内，下列哪一种金属获普遍采用，但这金属进人身体能影响肺和肾等重要器官？
(a) 钾
(b) 钙
(c) 镉
　　答案：c

695. 若想知道所使用之化学品是否易燃，可参考有关的物料安全资料表（俗称MSDS）内哪一项资料？
(a) 分子量
(b) 蒸气压力
(c) 闪点
　　答案：c

696. 化学品最主要透过下列哪一种途径进入工友身体？
(a) 注射
(b) 吸入
(c) 吞食
　　答案：b

697. 印刷业广泛使用的白电油，含有下列哪一种有毒化学品？
(a) 甲烷
(b) 乙醚
(c) 正己烷
　　答案：c

698. 强烈氧化剂能与下列哪一种物质产生反应，释放出有毒气体？
(a) 清水
(b) 食盐
(c) 有机含氯化物
　　答案：c

699. 电子业常用的氧化剂主要用来清洁、蚀刻和进行氧化反应，储存时要注意下列哪一项？ （高危作业题）
(a) 视乎容量的多少才可考虑与还原剂一同摆放
(b) 不管容量多少应与还原剂远远分隔
(c) 氧化剂与还原剂的储存须保持半米距离
　　答案：b

700. 洗熨业常用的干洗油，可影响人体中枢神经、肝和肾脏。下列哪一项是其化学名称?
(a) 草酸
(b) 全氯乙烯
(c) 低亚硫酸钠
　　答案：b

701. 下列哪一种是医院常用的消毒剂之一，若皮肤不慎接触可引致接触性皮肤病？
(a) 戊二醛
(b) 甲醇
(c) 丙酮
　　答案：a

702. 下列哪一种金属的氧化物，就是我们俗称的砒霜，并应用于制造杀虫剂和颜料等？
(a) 砷
(b) 铅
(c) 银
　　答案：a

703. 能为化学品使用者提供安全资料的「安全资料表」的简称是什么？
(a) DHS
(b) SHS
(c) SDS
　　答案：c

704. 若员工不慎吞食化学品引致中毒。于下列哪情况下切勿催吐？
(a) 中毒员工的年龄未满21岁
(b) 中毒员工处于昏睡状态
(c) 中毒员工曾患有胃病
　　答案：b

705. 一般而言，「职业卫生标准短暂暴露限值」是指多长时间的时量平均值？
(a) 5分钟
(b) 15分钟
(c) 30分钟
　　答案：b

706. 下列三种气体，哪一种是无色无味但有毒，因此工友不易察觉其存在？
(a) 氯气
(b) 一氧化碳
(c) 二氧化硫
　　答案：b

707. 松节水具有下列哪一种特性？
(a) 刺激及爆炸
(b) 易燃及有害
(c) 腐蚀及助燃
　　答案：b

708. 下列哪一项是金饰电镀行业中使用的有毒物质？
(a) 山埃
(b) 甲苯
(c) 黄磷
　　答案：a

709. 标签必须清楚列明什么？
(a) 化学品名称及危险分类
(b) 危险情况及安全措施
(c) 以上答案皆为正确
　　答案：c

710. 一般使用于密闭空间的紧急器具包括有呼吸器具、作警示的灯号及警告标志、急救箱、心肺复苏器、吊带式安全带及绳索，还需具备下列那些器具？
(a) 风煤气樽
(b) 氧气或压缩空气樽
(c) 石油气樽
　　答案：b

711. 油缸或化学品缸属于下列那一类密闭空间?
(a) 完全密封且只限于经由一入口作进出的空间
(b) 有多个出入口以及可以吸烟的地方
(c) 通风或对流空气足够的场地
　　答案：a

712. 受日光照射能发生化学反应引起燃烧、爆炸、分解、化合或能产生有毒气体的危险化学品应储存在几级建筑物中，其包装应采取避光措施？
(a) 一
(b) 二
(c) 三
　　答案：a

713. 钾、钠等活泼金属须贮存于下列哪项中？
(a) 酒精
(b) 煤油
(c) 水
　　答案：b

714. 石油及其产品的主要成分是 _________。
(a) 碳氧化合物　　
(b) 碳氢化合物　　
(c) 碳水化合物　
　　答案：b
　　
715. 根据香港劳工处的《工作地点的化学安全 - 饮食业的化学安全指引》以下哪一项不是针对饮食业使用化学物品的紧急应变措施？
(a) 装有抽除烟雾系统的后备电源装置
(b) 提供冲洗设施及洗眼设备
(c) 定期为工作场所进行安全巡查
　　答案：c

716. 在处理化学品方面，紧急应变计划应在什么时候作出更新？
(a) 每天工作之前
(b) 采用新化学品时
(c) 以上皆是
　　答案：b

717. 汽车加油站按站中 ______ 划分为三个等级。
(a) 油罐数量　　
(b) 油罐容积　　
(c) 加油汽车数量　
　　答案：b
　　
718. 某地要修建一座新的加油站，其加油站内的道路转弯半径应按行驶车型确定，且不宜小于 _______ m。
(a) 6　　
(b) 9　　
(c) 12　
　　答案：b
　　
719. 按安全颜色的使用规定，下列哪些装置涂成红色的错误的？
(a) 消防设备
(b) 启动按钮
(c) 停车按钮
　　答案：b

720. 下列哪一项是造成密闭空间危险的主要原因？
(a) 阴暗
(b) 空气潮湿
(c) 空气不流通
　　答案：c

721. 如果必须在密闭空间使用内燃机，工友应采取下列哪一项措施免受废气所影响？
(a) 佩戴防尘口罩
(b) 排放废气远离密闭空间
(c) 工人需定期检验肺部组织
　　答案：b

722. 密闭空间内的安全氧气浓度为？
(a) 百分之15至25
(b) 百分之19.5至23.5
(c) 百分之17至20
　　答案：b

723. 一般反光质衣服在光线照射下，较普通的衣服远几倍距离可看见？
(a) 2倍
(b) 3倍
(c) 4倍
　　答案：b

724. 耳朵的哪一部份，能将所接收的机械性能量，变成电流性能量？
(a) 内耳
(b) 中耳
(c) 外耳
　　答案：a

725. 意外引致严重的外出血，下列哪一项处理方法是正确（假设伤口没有异物）？
(a) 清洗伤口后才加以敷裹
(b) 用敷料施以直接压法，制止出血
(c) 用棉花将流出的血液吸去
　　答案：b

726. 贯穿胸部的创伤，应把伤者身体摆放半坐姿势，并应怎样？
(a) 向受伤的一边倾斜
(b) 向非受伤的一边倾斜
(c) 平躺
　　答案：a

727. 严重的烧伤，可导致身体失去下列哪一物质？
(a) 大量红血细胞
(b) 大量白血细胞
(c) 大量血浆
　　答案：c

728. 下列哪一项是正确处理严重受伤时的方法？
(a) 搬移伤者到急救站
(b) 安慰伤者直至救援人员到场
(c) 保持镇定，尽快派人通知负责人及急救员并照顾伤者
　　答案：c

729. 下列哪一项可减少零售业收银员的提举物件次数和使用的力度？
(a) 采用条码阅读器，可减少他们使用键盘的次数
(b) 提供手提条码阅读器，使他们能直接阅读手推车上货品价钱
(c) 使用有靠背的旋转坐椅，使他们不用扭腰取物
　　答案：b

730. 下列哪一项是当汽车以时速80公里行驶时所需的煞车距离？
(a) 50米
(b) 60米
(c) 40米
　　答案：b

731. 当汽车以下列哪一时速行驶时所需的刹车距离为35米？
(a) 40公里
(b) 50公里
(c) 60公里
　　答案：c

732. 在密闭的船舱内工作，最危险的是下列哪一项？
(a) 空间不足，容易扭伤
(b) 存有毒气或缺氧
(c) 黑暗环境下容易跌倒
　　答案：b

733. 哪一项不是在趸船甲板上从事系泊或货物装卸作业的安全守则？
(a) 切勿在起卸中货物下方站立
(b) 不宜于鼓筒与导索器间的绳圈内站立
(c) 切勿在缆索的绳圈外站立
　　答案：c

734. 起吊货柜时，吊索应怎样扣着货柜角才适当？
(a) 从外向内
(b) 从内向外
(c) 从左至右
　　答案：b

735. 下列哪一项是不正确的驾驶安全要点？
(a) 确保任何运载或拖着的物品均放置稳固
(b) 交叉纹的普通轮胎与辐射纹的跑车轮胎一起使用
(c) 燃油箱盖打开时，绝对不可开动引擎或让引擎启动当中
　　答案：b

736. 货柜车司机在等候卸货时，应该关掉引擎，以免吸入过量什么气体以致脑部缺氧而死？
(a) 氮气
(b) 一氧化碳
(c) 二氧化碳
　　答案：b

737. 在阴天或雨天时，驾驶者应采取下列哪项措施加强「可见」及「可被见」的能力，以减低发生车祸的机会？
(a) 尽量慢驶
(b) 开车头灯
(c) 使用雨泼
　　答案：b

738. 当雷暴时，户外工作人士应避免做下列哪一项反应？
(a) 尽快躲入建筑物内
(b) 远离树木或桅杆
(c) 躺在地上
　　答案：c

739. 下列哪一项是急救中，心肺复苏法的英文简写？
(a) NMR
(b) CNS
(c) CPR
　　答案：c

740. 在炎热潮湿的环境下工作，容易引致中暑。下列哪一项不是中暑的正确处理方法？
(a) 如伤病者人事不省，将他置于复原卧式
(b) 给予热的饮品
(c) 用湿毛巾抹伤病者全身
　　答案：b

741. 下列哪一项是正确处理烫伤或烧伤的方法？
(a) 用冰敷伤处
(b) 先弄破水泡，并在伤处涂上任何化学药物
(c) 用水冲洗伤口，跟着用消毒敷料遮盖伤处
　　答案：c

742. 气焊（割）作业中，乙炔气瓶和氧气瓶之间应有足够的安全距离（≧5m），与明火点应保持 ＿＿＿ 米以上的距离？
(a) 8
(b) 5
(c) 10
　　答案：c
　　
743. 根据香港劳工处的《急救指南》，哪一项不是曾受急救训练的人所需的资历？
(a) 持有由圣约翰救伤队、医疗辅助队或香港红十字会发出的急救合资格证明书的人士
(b) 注册安全主任
(c) 注册护士
　　答案：b
　　
744. 拯救堕海人士的救生圈须设有多少米长的可浮救生索？
(a) 10
(b) 20
(c) 30
　　答案：c

745. 召唤紧急服务时应提供什么资料？
(a) 紧急事故的性质
(b) 伤者处身的位置
(c) 以上皆是
　　答案：c

746. 首要的急救目的是什么？
(a) 保存生命
(b) 促进复原
(c) 防止伤势恶化
　　答案：a

747. 根据现场验伤分流法，以下哪类人士需要系上红色牌子（第一优先）？
(a) 有脉搏并能听指令者
(b) 呼吸每分钟少于三十次者
(c) 末梢血流回充时间少于二秒者
　　答案：b

748. 根据现场验伤分流法，评估呼吸为无呼吸而死亡者，需要系上什么牌子？
(a) 红色牌子（第一优先）
(b) 黄色牌子（第二优先）
(c) 黑色牌子
　　答案：c

749. 下列哪一项是召唤紧急服务时应提供事故性质的例子？
(a) 钉板工
(b) 在山坡上
(c) 堕下受伤
    答案：c

750. 急救人员应先替伤者进行一次基本检查（SRABC），以判断是否有致命的伤势。基本检查（SRABC）中的R代表判断什么呢？
(a) 伤者清醒程度
(b) 伤者是否有脉搏
(c) 伤者是否有呼吸
    答案：a
    